<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 03:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mosaico é destaque no 41º Salão do Artesanato Paraibano]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/cultura/audio/2026-01/mosaico-e-destaque-do-41o-salao-do-artesanato-paraibano-em-joao-pessoa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674709 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O 41º Salão do Artesanato Paraibano acontece em João Pessoa de 9 de janeiro a 1º de fevereiro, reunindo mais de 600 artesãos. O evento destaca a técnica do mosaico e busca fortalecer a geração de renda no setor artesanal local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 41º Salão do Artesanato Paraibano acontece em João Pessoa de 9 de janeiro a 1º de fevereiro, reunindo mais de 600 artesãos. O evento destaca a técnica do mosaico e busca fortalecer a geração de renda no setor artesanal local.</p>
<p>O mosaico artístico transforma fragmentos de vidro, cerâmica e pedra em peças de arte e decoração, sendo o foco principal desta edição do salão. A expectativa é receber mais de 120 mil visitantes durante o evento, que ocorre em uma área climatizada de 6 mil metros quadrados, garantindo conforto para artesãos, turistas e visitantes mesmo nas altas temperaturas.</p>
<p>Além da feira, a programação inclui um desfile de moda no dia 31 de janeiro, conduzido pelo estilista Ronaldo Fraga. A mosaicista Andréa Carrino, homenageada nesta edição, destacou seu trabalho social iniciado há 19 anos, que envolveu o ensino da técnica a crianças carentes e menores infratores, promovendo a inserção desses jovens no mercado de trabalho.</p>
<p>O salão reforça a importância das técnicas artesanais tradicionais, mostrando que continuam vivas e gerando trabalho e renda para a população da Paraíba. O evento integra o momento de crescimento turístico em João Pessoa, com hotéis e voos com alta ocupação, contribuindo para o fortalecimento da economia local.</p>
<p>O 41º Salão do Artesanato Paraibano celebra a arte, a cultura e o empreendedorismo, valorizando o trabalho dos artesãos paraibanos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temperaturas chegam a 39ºC no Rio de Janeiro no domingo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rio-de-janeiro-pode-chegar-39oc-no-domingo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674706 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio de Janeiro deve registrar temperaturas de até 39ºC no próximo domingo, 11. A previsão indica que a capital entrará em alerta a partir de segunda-feira devido ao calor intenso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio de Janeiro deve registrar temperaturas de até 39ºC no próximo domingo, 11. A previsão indica que a capital entrará em alerta a partir de segunda-feira devido ao calor intenso. Nesta sexta-feira, o calor já foi intenso na cidade, e a previsão aponta para um aumento significativo no fim de semana. Sete municípios da região já estão em nível de alerta severo devido às altas temperaturas, incluindo Belford Roxo, Japeri, Maricá e São Gonçalo.</p>
<p>A capital fluminense deve entrar na lista de municípios em alerta a partir de segunda-feira. A orientação para a população é manter uma boa hidratação, usar roupas claras e leves e evitar a exposição direta ao sol entre 10h e 16h.</p>
<p>Para quem precisar sair nesse período, é recomendado o uso de proteção solar, como bonés, chapéus e óculos escuros. Essas medidas são importantes para prevenir os efeitos do calor intenso e garantir a saúde da população.</p>
<p>Mantenha-se hidratado e proteja-se do sol para enfrentar os dias de calor intenso previstos para o Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
