<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 01:11:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MP do RJ pede inclusão de ex-CEO do Hurb na lista da Interpol]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mprj-pede-inclusao-de-ex-ceo-da-hurb-na-lista-da-interpol</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674703 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público do Rio de Janeiro solicitou a inclusão do nome de João Ricardo Mendes, ex-CEO da agência Hurb, na lista vermelha da Interpol e o bloqueio de seu passaporte. Ele está foragido desde quarta-feira, após a Justiça decretar sua prisão preventiva por risco à ordem pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio de Janeiro solicitou a inclusão do nome de João Ricardo Mendes, ex-CEO da agência Hurb, na lista vermelha da Interpol e o bloqueio de seu passaporte. Ele está foragido desde quarta-feira, após a Justiça decretar sua prisão preventiva por risco à ordem pública.</p>
<p>João Ricardo Mendes foi preso na última segunda-feira no Aeroporto Regional de Jericoacoara, no Ceará, portando documento falso e com a tornozeleira eletrônica descarregada. Apesar da prisão, ele foi solto após audiência de custódia, mas passou a ser considerado foragido dois dias depois.</p>
<p>A prisão preventiva foi decretada pela 32ª Vara Criminal do Rio de Janeiro, sob justificativa de evidente risco à ordem pública e à aplicação da lei penal. O empresário responde a processo por furto qualificado e adulteração de identificação, crimes pelos quais foi denunciado em maio de 2025.</p>
<p>Antes da prisão, João Ricardo Mendes estava respondendo ao processo em liberdade. A defesa do ex-CEO afirma que ele não descumpriu as medidas cautelares impostas durante o andamento do processo. O caso continua em desenvolvimento com as autoridades buscando localizar o empresário para cumprimento da prisão preventiva decretada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercosul e União Europeia aprovam acordo histórico]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/economia/audio/2026-01/autoridades-comemoram-aprovacao-de-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674702 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Europeu aprovou o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, após 25 anos de negociações. O pacto cria a maior zona de livre comércio do mundo, envolvendo 700 milhões de pessoas e um PIB superior a US$ 22 trilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Europeu aprovou o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia, após 25 anos de negociações. O pacto cria a maior zona de livre comércio do mundo, envolvendo 700 milhões de pessoas e um PIB superior a US$ 22 trilhões.</p>
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin destacou que o acordo fortalece o multilateralismo e o comércio entre os dois blocos, que reúnem cinco países da América do Sul e 27 da Europa. Ele ressaltou que o comércio baseado em regras promove investimentos e lembrou que 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, representando quase nove mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores.</p>
<p>O presidente Lula comemorou o acordo como um marco para o multilateralismo, afirmando que ele amplia as alternativas para as exportações brasileiras, estimula investimentos produtivos europeus e simplifica regras comerciais para ambos os lados. O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, considerou o pacto histórico não apenas pelo significado econômico, mas também pelo geopolítico, abrindo uma nova avenida de cooperação em um momento conturbado.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, afirmou que a decisão é histórica e marca o início de uma nova era de cooperação entre Europa e América Latina. Ela destacou que o acordo criará oportunidades de crescimento e prosperidade para cidadãos e empresas europeias. A cerimônia de assinatura do acordo ainda não tem data definida, mas pode ocorrer já na próxima semana, possivelmente no Paraguai, que atualmente preside o Mercosul.</p>
<p>O acordo agora aguarda aprovação no Parlamento Europeu para entrar em vigor e fortalecer as relações comerciais entre os continentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festival Porto Verão Alegre reúne mais de 140 atrações em Porto Alegre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/cultura/audio/2026-01/festival-porto-verao-alegre-traz-mais-de-140-atracoes-em-18-palcos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674705 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Festival Porto Verão Alegre acontece até 8 de fevereiro em Porto Alegre, com mais de 140 atrações distribuídas em 18 palcos. O evento oferece shows musicais, teatro para todas as idades e opções culturais acessíveis para o público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Festival Porto Verão Alegre acontece até 8 de fevereiro em Porto Alegre, com mais de 140 atrações distribuídas em 18 palcos. O evento oferece shows musicais, teatro para todas as idades e opções culturais acessíveis para o público.</p>
<p>A 27ª edição do festival traz uma programação diversificada na capital gaúcha, incluindo apresentações musicais de artistas como Arrigo Barnabé, o duo André Abujamra e Marcos Suzano, Nei Lisboa, Kleiton &amp; Kledir, além das bandas Maskavo, Chimarruts e Graforréia Xilarmônica. As apresentações ocorrem em espaços culturais importantes da cidade, como o Centro Municipal de Cultura Lupicínio Rodrigues, Casa de Cultura Mario Quintana, Bar Ocidente e Theatro São Pedro.</p>
<p>No teatro, o público pode assistir a 50 produções que vão desde comédias até dramas, com dez estreias no evento. Há também uma programação especial para crianças, que inclui fábulas, histórias originais, espetáculos circenses e até peças de terror, com títulos como “O urso com música na barriga”, “A canção de Assis” e “As aventuras de João, a princesa e o tapete voador”.</p>
<p>Uma releitura da fábula de Esopo “A cigarra e a formiga” integra a programação infantil, mostrando a arte como forma de trabalho e animação durante o inverno. A maior parte das sessões é acessível, contando com audiodescrição e tradução em Libras. Os ingressos para o festival têm preços a partir de 25 reais.</p>
<p>Aproveite esta oportunidade para curtir cultura e diversão em Porto Alegre com atrações para todas as idades e acessibilidade garantida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[EUA anunciam novos ataques contra cartéis de droga]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/trump-os-eua-vao-realizar-ataques-terrestres-contra-carteis-de-drogas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674704 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou a realização de novos ataques terrestres contra cartéis de droga, sem detalhar local ou data. A declaração foi feita em entrevista nesta sexta-feira, em meio a tensões com o México e discussões sobre cooperação na fronteira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou a realização de novos ataques terrestres contra cartéis de droga, sem detalhar local ou data. A declaração foi feita em entrevista nesta sexta-feira, em meio a tensões com o México e discussões sobre cooperação na fronteira.</p>
<p>Trump afirmou que a presidente mexicana, Claudia Sheinbaum, teria sido convencida a permitir que tropas americanas combatam criminosos no México, apesar de ela ter rejeitado essa proposta anteriormente. O governo mexicano reforçou a cooperação na fronteira, mas o presidente dos EUA destacou que o México precisa recuperar o controle do país dos cartéis.</p>
<p>Desde o ano passado, os Estados Unidos mantêm forças militares no Caribe para combater o narcotráfico, embora a legalidade dessas operações seja questionada por especialistas, organizações não governamentais e pela Organização das Nações Unidas. A situação gera debates sobre a atuação militar americana na região.</p>
<p>Em paralelo, o governo venezuelano condenou a agressão dos Estados Unidos, mas decidiu iniciar um processo diplomático para desenvolver uma agenda de trabalho de interesse mútuo. Delegações diplomáticas de ambos os países irão realizar avaliações técnicas e logísticas para avançar nas negociações.</p>
<p>As ações anunciadas refletem a complexidade das relações entre Estados Unidos, México e Venezuela na luta contra o narcotráfico e na cooperação diplomática.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Papa Leão XIV critica uso da força militar e defende direitos na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/papa-critica-uso-militar-e-pede-nacoes-respeito-ao-povo-venezuelano</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674701 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O papa Leão XIV condenou o uso da força militar para fins diplomáticos em seu discurso anual no Vaticano, diante de 184 embaixadores. Ele também expressou preocupação com a fragilidade das organizações internacionais diante de conflitos globais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O papa Leão XIV condenou o uso da força militar para fins diplomáticos em seu discurso anual no Vaticano, diante de 184 embaixadores. Ele também expressou preocupação com a fragilidade das organizações internacionais diante de conflitos globais.</p>
<p>Durante o discurso, o pontífice destacou a importância de proteger os direitos humanos na Venezuela, especialmente após a captura do presidente Nicolás Maduro no último sábado. Leão XIV pediu que os governos respeitem a vontade do povo venezuelano daqui para frente.</p>
<p>O papa, que é o primeiro norte-americano a ocupar o cargo, ressaltou a necessidade de soluções pacíficas e diplomáticas para os conflitos internacionais. Ele alertou para os riscos do uso da força e para a responsabilidade das nações em preservar a paz mundial.</p>
<p>Na quinta-feira, o presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, anunciou a libertação de presos venezuelanos e estrangeiros detidos no país. A medida ocorre em meio ao contexto de instabilidade política e humanitária enfrentado pela Venezuela.</p>
<p>O papa Leão XIV reafirma seu compromisso com a paz e os direitos humanos em um momento delicado para a Venezuela e o cenário internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
