<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 20:11:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tensão global favorece avanço militar da Rússia na Ucrânia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-nas-americas-favorece-putin-na-ucrania-diz-historiador</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674666 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A invasão da Venezuela pelos Estados Unidos e as ameaças de Donald Trump contra Colômbia, Groenlândia e México contribuem para o avanço militar da Rússia na Ucrânia, avalia o historiador Francisco Carlos Teixeira da Silva. A Ucrânia sofreu um ataque russo com drones e o míssil hipersônico Oreshnik, que pode atingir até dez vezes a velocidade do som.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A invasão da Venezuela pelos Estados Unidos e as ameaças de Donald Trump contra Colômbia, Groenlândia e México contribuem para o avanço militar da Rússia na Ucrânia, avalia o historiador Francisco Carlos Teixeira da Silva. A Ucrânia sofreu um ataque russo com drones e o míssil hipersônico Oreshnik, que pode atingir até dez vezes a velocidade do som.</p>
<p>O historiador Francisco Carlos Teixeira da Silva destaca que os Estados Unidos estão focados em seu hemisfério, o que pode permitir que a Rússia avance na Ucrânia sem grandes interferências. Na última noite, a Ucrânia foi alvo de um ataque russo que incluiu o uso do míssil hipersônico Oreshnik, uma arma que não pode ser detectada e que já foi empregada pela segunda vez no conflito. O professor da Universidade Federal do Rio de Janeiro afirma que o mundo vive uma nova ordem internacional marcada pelo individualismo e pela ausência de cooperação entre países.</p>
<p>O analista militar Robinson Farinazzo alerta que as ambições dos Estados Unidos sobre a Groenlândia, somadas aos ataques russos, colocam a Europa em uma situação delicada. Ele ressalta que a Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) não possui equipamentos para interceptar o míssil hipersônico e que a aliança enfrenta riscos internos, como as divergências com a Turquia e as ameaças de Trump à Groenlândia.</p>
<p>Francisco Carlos Teixeira da Silva interpreta o ataque com o míssil hipersônico como um aviso do presidente russo Vladimir Putin à Europa, que tem dificultado acordos para o fim da guerra na Ucrânia. O ataque ocorre em um momento de tensão crescente entre as potências globais e reforça a complexidade do cenário geopolítico atual.</p>
<p>O cenário internacional segue tenso, com movimentações estratégicas que influenciam diretamente o desenrolar do conflito na Ucrânia e as relações entre grandes potências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inflação oficial de 2025 fecha em 4,26%]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fazenda-comemora-ipca-de-426-e-projeta-menor-inflacao-do-plano-real</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674672 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) encerrou 2025 em 4,26%, dentro do sistema de metas e com a quinta menor taxa desde 1995. O resultado foi comemorado pelo Ministério da Fazenda, que destacou a combinação de inflação e desemprego baixos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) encerrou 2025 em 4,26%, dentro do sistema de metas e com a quinta menor taxa desde 1995. O resultado foi comemorado pelo Ministério da Fazenda, que destacou a combinação de inflação e desemprego baixos no país.</p>
<p>O secretário-executivo do Ministério da Fazenda, Dario Durigan, que exerce interinamente o cargo de ministro durante as férias de Fernando Haddad, ressaltou que o índice de 4,26% é o menor desde 2018. Naquele ano, o desemprego estava em 11,6%, enquanto agora está em 5,2%, mostrando uma melhora significativa no mercado de trabalho junto com a inflação controlada.</p>
<p>Durigan destacou que o resultado ficou abaixo das expectativas do mercado financeiro, que no primeiro semestre projetava inflação próxima a 5,6%. A desaceleração dos preços dos alimentos, que subiram 1,43% em 2025, contribuiu para o índice geral de inflação, que no grupo alimentação e bebidas ficou em 2,95%, bem inferior aos 7,69% registrados em 2024.</p>
<p>Em um contexto de política monetária contracionista, com a taxa básica de juros em 15% ao ano, o maior nível desde 2006, a inflação oficial ficou abaixo do teto da meta, que é de 4,5%. O secretário de Políticas Econômicas da Fazenda destacou que a coordenação entre as políticas fiscal e monetária ajudou a reduzir as pressões inflacionárias.</p>
<p>A ministra do Planejamento, Simone Tebet, também comemorou o resultado e ressaltou o impacto positivo da desaceleração dos preços sobre o custo de vida da população. O Ministério da Fazenda destacou ainda o crescimento do PIB, a queda do desemprego, o aumento da renda real do trabalho e a redução da pobreza e da desigualdade como resultados da estabilidade econômica e fiscal.</p>
<p>O Ministério da Fazenda reforça a continuidade do compromisso com a estabilidade econômica e a melhoria das condições sociais no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
