<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Venezuela busca libertação de Maduro por vias diplomáticas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/venezuela-busca-diplomatica-libertacao-de-maduro-e-esposa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674719 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo da Venezuela anunciou que buscará a libertação do presidente Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores, por meios diplomáticos. O casal foi sequestrado pelos Estados Unidos há uma semana, o que gerou uma grave crise entre os países.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo da Venezuela anunciou que buscará a libertação do presidente Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores, por meios diplomáticos. O casal foi sequestrado pelos Estados Unidos há uma semana, o que gerou uma grave crise entre os países.</p>
<p>O ministro das Relações Exteriores da Venezuela, Ivan Gil, denunciou que o país foi vítima de uma agressão criminosa, ilegítima e ilegal contra seu território e seu povo. Ele ressaltou que o sequestro de Maduro e Cilia Flores representa uma grave violação da imunidade dos chefes de Estado e dos princípios fundamentais da ordem jurídica internacional.</p>
<p>Para enfrentar os ataques dos Estados Unidos, a Venezuela anunciou o reestabelecimento das missões diplomáticas entre os dois países. Essa medida visa abordar as consequências da agressão e do sequestro, além de discutir uma agenda de trabalho que seja de interesse mútuo.</p>
<p>O governo venezuelano também informou o retorno do navio Minerva ao país após uma ação conjunta com os Estados Unidos. O navio havia sido interceptado pelos norte-americanos na sexta-feira, dia 9, e era o quinto petroleiro sequestrado como parte de um cerco às exportações venezuelanas.</p>
<p>A situação segue sob monitoramento enquanto as negociações diplomáticas entre Venezuela e Estados Unidos são retomadas para buscar soluções pacíficas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta laranja para tempestade e ventos no Sul do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674717 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e ventos costeiros nos estados do Sul do país, válido até as 12h deste domingo. O aviso indica perigo intermediário e alerta para riscos como queda de árvores, alagamentos e cortes de energia elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e ventos costeiros nos estados do Sul do país, válido até as 12h deste domingo. O aviso indica perigo intermediário e alerta para riscos como queda de árvores, alagamentos e cortes de energia elétrica.</p>
<p>O alerta laranja é o grau intermediário entre os três níveis de aviso do instituto, sendo amarelo para perigo potencial, laranja para perigo e vermelho para grande perigo. A região da Lagoa dos Patos, no Rio Grande do Sul, deve enfrentar intensificação dos ventos nas áreas litorâneas, com movimentação de dunas de areia sobre construções na orla.</p>
<p>O risco inclui possíveis estragos em plantações, quedas de árvores e alagamentos. A recomendação é evitar o uso de aparelhos eletrônicos ligados à tomada para prevenir acidentes durante a tempestade. Em caso de necessidade, a Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros estão disponíveis para atendimento.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
