<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 00:11:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Enem terá resultados divulgados em janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/resultado-do-enem-sera-divulgado-no-dia-16-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674699 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio serão divulgados no dia 16 de janeiro. Os candidatos poderão consultar suas notas individuais na Página do Participante, com a pontuação em cada área avaliada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio serão divulgados no dia 16 de janeiro. Os candidatos poderão consultar suas notas individuais na Página do Participante, com a pontuação em cada área avaliada.</p>
<p>As notas do Enem estarão disponíveis para consulta na Página do Participante, onde os estudantes poderão conferir a pontuação em linguagens, códigos e suas tecnologias, ciências humanas e suas tecnologias, matemática e ciências da natureza. O boletim individual dos treineiros será divulgado em data posterior.</p>
<p>Os estudantes que participaram do exame poderão usar suas notas para ingressar no ensino superior pelo Sistema de Seleção Unificada, com inscrições abertas entre os dias 19 e 23 de janeiro. Além disso, poderão concorrer a bolsas de estudo pelo Programa Universidade para Todos, com inscrições de 26 a 29 de janeiro, ou acessar o Fundo de Financiamento Estudantil.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente interina da Venezuela agradece apoio do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/delcy-agradece-lula-e-ao-povo-brasileiro-por-apoio-e-solidariedade</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674698 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A presidente interina da Venezuela, Delcy Rodrigues, expressou especial gratidão ao presidente Lula e ao povo brasileiro pelo apoio após agressão sofrida pelo país. A mensagem foi divulgada nesta sexta-feira, destacando solidariedade nos momentos críticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A presidente interina da Venezuela, Delcy Rodrigues, expressou especial gratidão ao presidente Lula e ao povo brasileiro pelo apoio após agressão sofrida pelo país. A mensagem foi divulgada nesta sexta-feira, destacando solidariedade nos momentos críticos.</p>
<p>Delcy Rodrigues informou que conversou com Lula, o presidente da Colômbia, Gustavo Petro, e o primeiro-ministro da Espanha, Pedro Sánchez. Durante esses encontros, forneceu detalhes sobre ataques armados que causaram a morte de mais de 100 civis e militares na Venezuela.</p>
<p>A presidente interina afirmou que a Venezuela enfrentará essa agressão por meio de canais diplomáticos, considerados o único caminho para defender a soberania e preservar a paz. Ela destacou também as graves violações do direito internacional, incluindo a violação da imunidade de jurisdição contra Nicolás Maduro e a primeira-dama Cília Flores.</p>
<p>Delcy ressaltou a necessidade de uma agenda de cooperação bilateral focada no respeito ao direito internacional, soberania dos Estados e diálogo entre povos. Com o presidente colombiano, destacou o compromisso de avançar na resolução conjunta dos problemas que afetam as duas nações, baseados no respeito mútuo e cooperação regional.</p>
<p>Em relação ao primeiro-ministro espanhol, Delcy agradeceu a corajosa posição dele em condenar a agressão contra a Venezuela e manifestou interesse em trabalhar em uma ampla agenda bilateral benéfica para ambos os povos e governos. Ela também agradeceu ao emir do Catar pela disposição em contribuir para o diálogo entre Estados Unidos e Venezuela.</p>
<p>Delcy Rodrigues reafirmou o compromisso da Venezuela com a diplomacia e a cooperação internacional para superar a crise atual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal restitui peças sacras à Arquidiocese do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/pecas-sacras-furtadas-ha-20-anos-sao-devolvidas-arquidiocese-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674697 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal devolveu cinco esculturas religiosas e diversos bens arqueológicos à Arquidiocese do Rio de Janeiro. As peças foram apreendidas em 2002 na Feira de Antiguidades da Gávea e entregues oficialmente em cerimônia realizada na Igreja de Nossa Senhora do Carmo da Antiga Sé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal devolveu cinco esculturas religiosas e diversos bens arqueológicos à Arquidiocese do Rio de Janeiro. As peças foram apreendidas em 2002 na Feira de Antiguidades da Gávea e entregues oficialmente em cerimônia realizada na Igreja de Nossa Senhora do Carmo da Antiga Sé.</p>
<p>A restituição ocorreu após os trâmites legais e teve como base o princípio da “mão morta”, que determina a permanência de bens vinculados à Igreja sob sua guarda. As esculturas foram entregues à Comissão de Patrimônio Histórico e Cultural da Arquidiocese durante a cerimônia realizada no centro do Rio de Janeiro.</p>
<p>O conjunto devolvido inclui cinco esculturas religiosas de oratório, produzidas entre os séculos 18 e 19, representando São João Batista, São José, Virgem Maria, São Francisco de Assis e Santo Antônio. Além disso, foram restituídos fragmentos arqueológicos de cerâmica, pedra e outros materiais históricos.</p>
<p>A expectativa é que as peças tenham uso cultural e devocional, além de serem incorporadas a ações educativas e exposições promovidas pela Arquidiocese do Rio de Janeiro, ampliando o acesso da população ao patrimônio histórico e religioso.</p>
<p>A devolução reforça o compromisso com a preservação do patrimônio histórico e cultural da Igreja no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai e bolsa recupera os 163 mil pontos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/dolar-cai-para-r-536-com-desaceleracao-do-emprego-nos-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674696 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O dólar comercial fechou em queda nesta sexta-feira, atingindo o menor valor desde o início de dezembro, enquanto a bolsa brasileira recuperou os 163 mil pontos. O mercado reagiu positivamente aos dados do emprego nos Estados Unidos e à inflação oficial no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O dólar comercial fechou em queda nesta sexta-feira, atingindo o menor valor desde o início de dezembro, enquanto a bolsa brasileira recuperou os 163 mil pontos. O mercado reagiu positivamente aos dados do emprego nos Estados Unidos e à inflação oficial no Brasil.</p>
<p>O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,365, com recuo de R$ 0,024, o que representa uma queda de 0,44%. A cotação iniciou estável, mas caiu após a divulgação dos dados do mercado de trabalho nos Estados Unidos, chegando a R$ 5,35 por volta das 14h. Esta é a menor cotação desde 4 de dezembro, quando o dólar foi vendido a R$ 5,31.</p>
<p>No mercado de ações, o Ibovespa fechou em alta de 0,27%, aos 163.370 pontos, após ter caído 1,03% na quinta-feira. O índice chegou a subir 0,81% durante a tarde, mas perdeu força no final do dia. Na semana, a bolsa subiu 1,76% e acumula alta de 1,39% em 2026.</p>
<p>A queda do dólar e a alta da bolsa foram influenciadas por fatores internos e externos. A criação de 50 mil empregos nos Estados Unidos em dezembro ficou abaixo do esperado, o que pode abrir espaço para corte de juros pelo Federal Reserve no início de 2026. Juros menores em economias avançadas atraem capitais para países emergentes, como o Brasil, que também se beneficiou da alta de 2% no preço do petróleo.</p>
<p>No Brasil, a inflação oficial de 4,26% em 2025 ajudou a conter a alta do dólar. Apesar disso, a pressão nos preços do setor de serviços mantém a expectativa de que o Banco Central comece a cortar juros apenas em março. Juros elevados no país atraem investimentos externos para a renda fixa, o que pode reduzir o desempenho da bolsa.</p>
<p>O mercado financeiro segue atento aos indicadores econômicos nacionais e internacionais para os próximos movimentos do dólar e da bolsa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
