<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 02:11:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Sánchez discutem Venezuela e acordo UE-Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/por-telefone-lula-agradece-sanchez-por-apoio-no-acordo-com-ue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674708 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula recebeu um telefonema do presidente do Governo da Espanha, Pedro Sánchez, para tratar da situação na Venezuela e do acordo entre União Europeia e Mercosul. Ambos destacaram a importância da declaração conjunta contra o uso da força e a divisão do mundo em zonas de influência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula recebeu um telefonema do presidente do Governo da Espanha, Pedro Sánchez, para tratar da situação na Venezuela e do acordo entre União Europeia e Mercosul. Ambos destacaram a importância da declaração conjunta contra o uso da força e a divisão do mundo em zonas de influência.</p>
<p>Durante a conversa, Lula e Sánchez ressaltaram a relevância da declaração feita em conjunto com Chile, Colômbia, México e Uruguai, que rejeita o uso da força nas relações internacionais e a divisão do mundo em zonas de influência. Esse posicionamento reforça o compromisso dos países com a diplomacia e o respeito mútuo nas relações internacionais.</p>
<p>Os líderes também anunciaram a intenção de organizar uma nova edição do fórum &quot;Em Defesa da Democracia – Combatendo os Extremismos&quot; na Espanha, dando continuidade às reuniões anteriores realizadas em Santiago e Nova York. O evento visa fortalecer o diálogo e a cooperação entre as nações para enfrentar desafios democráticos.</p>
<p>Outro ponto abordado foi a aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul pelo Conselho Europeu. O presidente Lula agradeceu o empenho do governo espanhol para a concretização desse acordo e destacou a expectativa de que ele traga benefícios concretos para as populações dos dois blocos, além de ser um sinal positivo em defesa do multilateralismo e de regras comerciais estáveis.</p>
<p>A conversa entre Lula e Sánchez reforça a cooperação entre Brasil e Espanha em temas internacionais relevantes para a democracia e o comércio global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cesta básica sobe em 17 capitais em dezembro de 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/economia/audio/2026-01/em-dezembro-cesta-basica-ficou-mais-cara-em-17-capitais-brasileiras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674707 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A cesta básica apresentou aumento de preços em 17 capitais brasileiras no mês de dezembro de 2025, com destaque para Maceió, que registrou a maior alta. A única capital onde o preço médio permaneceu estável foi João Pessoa, enquanto em outras cidades houve redução nos valores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cesta básica apresentou aumento de preços em 17 capitais brasileiras no mês de dezembro de 2025, com destaque para Maceió, que registrou a maior alta. A única capital onde o preço médio permaneceu estável foi João Pessoa, enquanto em outras cidades houve redução nos valores.</p>
<p>Os maiores aumentos nos preços da cesta básica foram influenciados principalmente pela alta da carne bovina de primeira, que subiu em 25 das 27 capitais analisadas. Outro produto que apresentou elevação significativa foi a batata, com aumento em todas as capitais, exceto Porto Alegre, onde o preço caiu 3,57%. No Rio de Janeiro, o aumento do preço da batata chegou a 24,1%, impactado pelas chuvas e pelo fim da colheita.</p>
<p>As quedas mais expressivas nos preços da cesta básica ocorreram na região Norte, com Porto Velho registrando uma redução de 3,6% e Boa Vista caindo 2,55%. A pesquisa mostra que as variações nos preços estão relacionadas a fatores climáticos, como chuvas e secas severas, que prejudicam a produção de alimentos essenciais para a cesta básica, afetando safras de grãos, café e frutas.</p>
<p>São Paulo manteve a cesta básica mais cara do país, com custo médio de R$ 845, seguida por Florianópolis, com R$ 801, e Rio de Janeiro, com R$ 792. Com base no custo da cesta mais cara, o salário-mínimo estimado para dezembro deveria ser de R$ 7.106,83, o que representa 4,68 vezes o mínimo vigente de R$ 1.518,00.</p>
<p>Esses dados refletem os desafios enfrentados no custo dos alimentos básicos em diferentes regiões do país no final de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
