<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 20:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lucas Braathen conquista prata no slalom gigante em Adelboden]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/lucas-pinheiro-garante-outra-prata-na-copa-do-mundo-de-esqui-alpino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O brasileiro Lucas Pinheiro Braathen garantiu a medalha de prata na etapa de Adelboden, na Suíça, da Copa do Mundo de esqui alpino. Esta é a terceira vez na temporada que ele sobe ao pódio, consolidando sua posição entre os melhores do circuito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O brasileiro Lucas Pinheiro Braathen garantiu a medalha de prata na etapa de Adelboden, na Suíça, da Copa do Mundo de esqui alpino. Esta é a terceira vez na temporada que ele sobe ao pódio, consolidando sua posição entre os melhores do circuito.</p>
<p>A prova de slalom gigante realizada no sábado contou com a vitória do suíço Marco Odermatt, que mantém sua hegemonia pelo quinto ano consecutivo. O francês Léo Anguenot completou o pódio. Lucas, nascido na Noruega e com mãe brasileira, competirá novamente em Adelboden no domingo, desta vez no slalom, modalidade em que foi prata no ano passado no mesmo local.</p>
<p>No slalom gigante, os competidores realizam duas descidas em um percurso com curvas rápidas e devem passar entre as portas fincadas na neve. A diferença para o slalom convencional está na distância entre as portas, que é maior no gigante, permitindo velocidades mais altas. Lucas fez a segunda melhor marca na primeira descida e igualou o tempo do líder na segunda, somando 2min31s72, ficando à frente do terceiro colocado por 19 décimos.</p>
<p>Lucas não completava as duas descidas do slalom gigante em Adelboden desde 2021, quando ainda representava a Noruega e sofreu uma lesão grave no joelho. Ele destacou a emoção de voltar a cruzar a linha de chegada no local após a recuperação e já alcançar o pódio. Atualmente, ocupa a vice-liderança da Copa do Mundo de Esqui Alpino com 488 pontos, atrás apenas do suíço Odermatt.</p>
<p>Além da prata na Suíça, Lucas é uma das principais esperanças do Brasil para a Olimpíada de Inverno deste ano, que acontecerá nas cidades italianas de Milão e Cortina entre 6 e 22 de fevereiro. O país busca conquistar uma medalha inédita no evento, contando com o desempenho do atleta no circuito mundial.</p>
<p>Lucas Braathen segue firme em sua trajetória e retorna às pistas neste domingo para disputar o slalom em Adelboden, mostrando grande potencial para a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
