<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 22:11:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vitória empata com Atlético-BA na estreia do Baianão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674732 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Vitória iniciou o Campeonato Baiano com um empate sem gols contra o Atlético-BA, no Barradão, em Salvador. A equipe utilizou um time mesclado, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob comando do auxiliar Rodrigo Chagas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Vitória iniciou o Campeonato Baiano com um empate sem gols contra o Atlético-BA, no Barradão, em Salvador. A equipe utilizou um time mesclado, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob comando do auxiliar Rodrigo Chagas.</p>
<p>A partida de estreia do Vitória no Baianão terminou em 0 a 0 contra o Atlético-BA, de Alagoinhas. O jogo teve momentos de pressão dos dois lados, com chances claras para ambas as equipes, mas nenhuma delas conseguiu balançar as redes. O meia Dudu Maraíma foi o jogador mais experiente escalado pelo Vitória, completando 101 jogos pelo clube.</p>
<p>O time principal do Vitória está focado na preparação para o Campeonato Brasileiro, que começa no dia 28 de janeiro contra o Remo. Para o Baianão, o clube optou por uma estratégia de usar um elenco alternativo, incluindo jogadores da base, sob o comando de Rodrigo Chagas, auxiliar do técnico Jair Ventura.</p>
<p>Do lado do Atlético-BA, o atacante Walter, com passagem por grandes clubes, ficou no banco de reservas. O técnico Agnaldo Liz, ex-zagueiro do Vitória, comandou a equipe visitante. O Atlético começou a partida pressionando, mas o Vitória respondeu com boas chances, incluindo finalizações que acertaram a trave e defesas importantes do goleiro adversário.</p>
<p>No Campeonato Paulista, o Santos venceu o Novorizontino por 2 a 1, com gol de Gabigol em sua reestreia pelo clube. O São Bernardo goleou o Capivariano por 4 a 0 na abertura da competição paulista. O Campeonato Baiano de 2026 reúne dez times, com os quatro melhores avançando às semifinais e os dois últimos sendo rebaixados.</p>
<p>Acompanhe as próximas rodadas do Campeonato Baiano e outras competições estaduais com transmissão ao vivo pela TV Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[ExxonMobil considera inviável investir na Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674729 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, declarou que investir no setor petrolífero da Venezuela é inviável atualmente devido às estruturas legais e comerciais vigentes. Ele ressaltou que mudanças significativas são necessárias para garantir segurança e proteção aos investimentos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, declarou que investir no setor petrolífero da Venezuela é inviável atualmente devido às estruturas legais e comerciais vigentes. Ele ressaltou que mudanças significativas são necessárias para garantir segurança e proteção aos investimentos no país.</p>
<p>Durante uma reunião com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, Woods destacou que as leis de hidrocarbonetos da Venezuela precisam ser alteradas para que investimentos possam ser realizados. Ele afirmou que é necessário haver proteções duradouras para os investidores, o que atualmente não existe no país.</p>
<p>Apesar do cenário atual, Woods abriu a possibilidade de enviar uma equipe ao país, caso o governo venezuelano faça um convite formal e garanta segurança. Ele acredita que a ExxonMobil poderia ajudar a levar o petróleo bruto venezuelano ao mercado e contribuir para a melhoria da situação financeira da Venezuela.</p>
<p>O CEO da ExxonMobil também mencionou que a empresa esteve presente na Venezuela desde a década de 1940, mas saiu há 20 anos após ter seus bens confiscados duas vezes. Por isso, ele ressaltou que uma nova entrada exigiria mudanças profundas em relação ao passado e à situação atual do país.</p>
<p>Woods afirmou ter confiança de que uma colaboração entre os governos dos Estados Unidos e da Venezuela pode resultar nas alterações necessárias para viabilizar investimentos. Ele enfatizou que os recursos petrolíferos são uma fonte importante de receita para as populações locais e que a empresa precisa ser bem-vinda e agir como um bom vizinho.</p>
<p>A ExxonMobil mantém diálogo aberto sobre possíveis investimentos na Venezuela, condicionados a garantias legais e mudanças estruturais no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
