<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:12:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo de livre comércio com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/uniao-europeia-aprova-assinatura-de-acordo-comercial-com-mercosul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674660 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo de livre comércio entre a União Europeia e o Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A decisão foi tomada por ampla maioria dos países membros do bloco europeu, marcando um passo histórico nas relações comerciais entre os dois blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão Europeia confirmou a aprovação do acordo de livre comércio entre a União Europeia e o Mercosul, formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A decisão foi tomada por ampla maioria dos países membros do bloco europeu, marcando um passo histórico nas relações comerciais entre os dois blocos.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia destacou que a decisão do Conselho é histórica e reforça o compromisso da Europa em promover crescimento, empregos e proteger os interesses dos consumidores e empresas europeias. Com a aprovação, a presidente poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo, já que o país assumiu a presidência rotativa do Mercosul em dezembro de 2025.</p>
<p>O acordo ainda precisa ser aprovado pelo Parlamento Europeu para entrar em vigor. A presidente da Comissão ressaltou a importância do pacto em um momento em que o comércio é usado como arma, afirmando que a Europa mantém sua posição como parceira confiável. Ela também elogiou a liderança do presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante a presidência brasileira do Mercosul no.</p>
<p>No processo de aprovação, cinco países votaram contra o acordo: Polônia, Áustria, França, Hungria e Irlanda. Para ser aprovado, o pacto precisava do apoio de pelo menos 15 dos 27 Estados-membros da União Europeia, representando 65% da população do bloco. No Brasil, a decisão foi comemorada por lideranças políticas e empresariais, que destacam o potencial de expansão das exportações brasileiras para a União Europeia.</p>
<p>O acordo prevê a redução imediata de tarifas sobre máquinas e equipamentos de transporte, como motores, geradores e aviões, além de benefícios para setores como couro, peles, pedras de cantaria, facas, lâminas e produtos químicos. Também haverá redução gradual das tarifas sobre diversas commodities, sujeitas a cotas, ampliando as oportunidades comerciais entre os blocos.</p>
<p>O acordo entre União Europeia e Mercosul representa um avanço significativo nas relações comerciais e pode impulsionar o comércio e a economia dos países envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inflação oficial sobe em dezembro e acumula alta em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/economia/audio/2026-01/ipca-fecha-2025-com-alta-de-426-dentro-da-meta-do-governo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674659 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A inflação oficial no Brasil subiu 0,33% em dezembro, acima dos 0,18% registrados em novembro. O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo acumula alta de 4,26% em 2025, mantendo-se dentro da meta do governo de até 4,5% em 12 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A inflação oficial no Brasil subiu 0,33% em dezembro, acima dos 0,18% registrados em novembro. O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo acumula alta de 4,26% em 2025, mantendo-se dentro da meta do governo de até 4,5% em 12 meses.</p>
<p>O grupo transportes foi o principal responsável pela alta da inflação em dezembro, com variação de 0,74% e impacto de 0,15 ponto percentual no índice. Saúde e cuidados pessoais também apresentaram aumento, com alta de 0,52% e impacto de 0,07 ponto percentual no IPCA.</p>
<p>Itens como café moído e chocolate em barra e bombom tiveram grandes aumentos, com 35,65% e 27,12% respectivamente. Em termos regionais, Vitória registrou a maior variação acumulada em 2025, com 4,99%, enquanto Campo Grande teve a menor, com 3,14%.</p>
<p>Outros produtos que contribuíram para a alta foram cebola, com aumento de 12%, batata inglesa, com 7,65%, e carnes, com 1,48%. A alimentação fora do domicílio também acelerou, registrando alta de 0,60% em dezembro.</p>
<p>O IPCA mede o custo de vida para famílias com rendimentos entre 1 e 40 salários mínimos, coletando preços de 377 produtos e serviços para calcular o índice oficial da inflação. A inflação segue monitorada para garantir que permaneça dentro da meta estabelecida pelo governo ao longo de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério dos Transportes inicia renovação automática da CNH]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ministro-anuncia-renovacoes-automaticas-de-cnhs-para-bons-motoristas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674657 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério dos Transportes anunciou o primeiro lote de carteiras nacionais de habilitação renovadas automaticamente para condutores sem infrações nos últimos 12 meses. A medida visa beneficiar bons motoristas com um processo digital, sem necessidade de exames presenciais ou pagamento de taxas adicionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério dos Transportes anunciou o primeiro lote de carteiras nacionais de habilitação renovadas automaticamente para condutores sem infrações nos últimos 12 meses. A medida visa beneficiar bons motoristas com um processo digital, sem necessidade de exames presenciais ou pagamento de taxas adicionais.</p>
<p>A renovação automática da CNH está prevista em medida provisória publicada em 10 de dezembro de 2025 e tem como objetivo simplificar o processo para condutores responsáveis. O procedimento será feito totalmente pelo sistema da Secretaria Nacional de Trânsito, com a atualização disponível no aplicativo da CNH do Brasil, eliminando a necessidade de deslocamento aos Detrans.</p>
<p>Durante o anúncio, foi informado que os bons condutores receberão uma mensagem por celular parabenizando-os e concedendo um selo de reconhecimento. A gratuidade vale para a carteira digital; caso o condutor deseje a versão física, deverá solicitar ao Detran e pagar pelo serviço.</p>
<p>O cadastro no Registro Nacional Positivo de Condutores pode ser feito pelo aplicativo da CNH ou pelo de Serviços da Senatran. Condutores com 70 anos ou mais não têm direito ao benefício, e motoristas a partir de 50 anos receberão a renovação automática apenas uma vez.</p>
<p>A renovação automática não é válida para motoristas com validade da CNH reduzida por recomendação médica, em casos de doenças progressivas ou que exigem acompanhamento de saúde. O Ministério reforça que a medida busca evitar burocracia e facilitar a vida dos condutores responsáveis.</p>
<p>A renovação automática da CNH representa um avanço digital importante para os condutores que mantêm um histórico limpo no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuva forte e calor em São Paulo no fim de semana]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-e-chuvas-devem-atingir-sao-paulo-no-fim-de-semana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A formação de um ciclone extratropical no sul do Brasil deve provocar uma frente fria em São Paulo neste sábado e domingo, com pancadas de chuva fortes e isoladas em diversas regiões. O tempo permanece quente, com temperaturas elevadas e leve moderação ao longo do fim de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A formação de um ciclone extratropical no sul do Brasil deve provocar uma frente fria em São Paulo neste sábado e domingo, com pancadas de chuva fortes e isoladas em diversas regiões. O tempo permanece quente, com temperaturas elevadas e leve moderação ao longo do fim de semana.</p>
<p>A previsão indica possibilidade de chuva intensa acompanhada de descargas elétricas, rajadas de vento e eventual queda de granizo de forma isolada. As pancadas devem ocorrer em várias áreas do estado, favorecidas pela frente fria que se aproxima. O sábado terá predomínio de sol pela manhã, com aumento da nebulosidade ao final do dia, mas sem chuva prevista para esse período.</p>
<p>As temperaturas seguem elevadas em grande parte do estado, com mínima em torno de 20°C na madrugada de sábado e máxima que pode chegar a 32°C durante a tarde. Na região metropolitana da capital, os termômetros variam entre 21°C e 33°C, enquanto na Baixada Santista os valores ficam entre 25°C e 35°C. A umidade do ar deve ficar em torno de 35% no sábado e 32% no domingo nas horas mais quentes.</p>
<p>No interior e nas regiões norte e oeste, as máximas permanecem altas, alcançando 35°C em áreas como Vale do Paraíba, litoral norte, Araçatuba, São José do Rio Preto e Ribeirão Preto. No Vale do Ribeira e na região de Itapeva, as temperaturas podem chegar a 37°C. Nas áreas de maior altitude, como a Serra da Mantiqueira, as mínimas ficam em torno de 15°C e as máximas não ultrapassam 26°C.</p>
<p>No domingo, a tendência é de sol e calor com rápida elevação da temperatura, mínima de cerca de 21°C e máxima que pode superar os 32°C. O final do dia deve apresentar nebulosidade variável, também sem previsão de chuva.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para recurso de títulos no Concurso Nacional Unificado termina em 12 de fevereiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/cnu2-candidatos-podem-recorrer-de-avaliacao-de-titulos-ate-a-proxima-segunda-12-1</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674630 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os candidatos da segunda edição do Concurso Nacional Unificado têm até a próxima segunda-feira, dia 12, para recorrer das notas da avaliação de títulos. O prazo começou nesta sexta-feira e é destinado a quem foi aprovado nas provas objetivas e discursivas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os candidatos da segunda edição do Concurso Nacional Unificado têm até a próxima segunda-feira, dia 12, para recorrer das notas da avaliação de títulos. O prazo começou nesta sexta-feira e é destinado a quem foi aprovado nas provas objetivas e discursivas.</p>
<p>Para recorrer, os candidatos devem acessar a área do candidato com a senha do gov. br e clicar em “interposição de recursos”. Esta fase analisa os cursos prévios, como pós-graduação, especialização, mestrado e doutorado, que acrescentam pontos na classificação final. A etapa é classificatória e não eliminatória, portanto, quem não possui títulos não é eliminado do concurso.</p>
<p>O resultado dos recursos será divulgado em 18 de fevereiro. Até lá, os candidatos devem acompanhar outros prazos importantes, como a divulgação da nota preliminar da prova discursiva e o espelho de correção, previstos para 23 de janeiro. O prazo para recurso dessa etapa será nos dias 26 e 27 de janeiro.</p>
<p>A classificação final do concurso, incluindo vagas imediatas e lista de espera, será divulgada em 20 de fevereiro. Após isso, os aprovados terão até o dia 23 para confirmar o interesse na vaga. O concurso oferece 3,7 mil vagas em 32 órgãos do governo federal, para níveis superior e intermediário, sendo quase 2,5 mil para preenchimento imediato.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical traz tempestades ao Sul do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/ciclone-extratropical-provoca-chuva-e-vento-forte-no-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674652 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclone extratropical que se forma nesta sexta-feira vai provocar muita chuva e ventos fortes na região Sul do Brasil, especialmente no Rio Grande do Sul. O Inmet emitiu alertas de tempestade para o estado, que deve enfrentar rajadas de vento superiores a 100 km/h e ocorrência de granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclone extratropical que se forma nesta sexta-feira vai provocar muita chuva e ventos fortes na região Sul do Brasil, especialmente no Rio Grande do Sul. O Inmet emitiu alertas de tempestade para o estado, que deve enfrentar rajadas de vento superiores a 100 km/h e ocorrência de granizo.</p>
<p>O ciclone vai se deslocar da Argentina para o Rio Grande do Sul durante a tarde e a noite, seguindo em direção ao oceano Atlântico. No trajeto, o fenômeno deve causar tempestades, raios, trovoadas e ventos intensos, afetando principalmente o estado gaúcho.</p>
<p>Além do Rio Grande do Sul, os efeitos do ciclone também serão sentidos em Santa Catarina, Paraná, Mato Grosso do Sul e São Paulo. A frente fria associada ao ciclone deve manter a instabilidade no Sul do país durante o fim de semana.</p>
<p>No restante do Brasil, a previsão indica temporais na região Norte, especialmente no Amazonas, Acre e Pará, sem relação com o ciclone. O Centro-Oeste terá tempo estável com temperaturas acima de 30 graus Celsius, enquanto o Nordeste terá calor e alguma chuva no litoral sul da Bahia.</p>
<p>No Sudeste, os temporais podem ocorrer em São Paulo, Rio de Janeiro, Sul de Minas e Triângulo Mineiro, também como consequência do ciclone extratropical.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para recursos do Concurso Público Nacional Unificado 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-2025-prazo-para-recurso-sobre-avaliacao-de-titulo-comeca-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674642 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou nesta sexta-feira, 9, o prazo para candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recurso para revisão da avaliação de títulos. O resultado provisório dessa etapa foi divulgado na noite de quinta-feira, 8, e poderá ser contestado até segunda-feira, 12.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou nesta sexta-feira, 9, o prazo para candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recurso para revisão da avaliação de títulos. O resultado provisório dessa etapa foi divulgado na noite de quinta-feira, 8, e poderá ser contestado até segunda-feira, 12.</p>
<p>Para apresentar recursos, os candidatos devem acessar a área do candidato no gov. br, utilizando CPF e senha, e selecionar o menu de interposição de recursos. Entre os dias 9 e 12, também será realizada a reaplicação do procedimento de caracterização de deficiência para candidatos que concorrem às vagas reservadas a pessoas com deficiência.</p>
<p>O procedimento de caracterização de deficiência, inicialmente realizado nos dias 13 e 14 de dezembro de 2025, teve falhas na plataforma de teleatendimento, o que motivou a nova convocação de alguns candidatos. No dia 15 de janeiro serão divulgados os resultados preliminares dessa caracterização e da avaliação das autodeclarações para vagas reservadas a pessoas negras, indígenas e quilombolas.</p>
<p>Os recursos sobre a caracterização da deficiência e autodeclarações poderão ser apresentados entre os dias 16 e 19 de janeiro. A nota preliminar da prova discursiva e o espelho de correção serão divulgados em 23 de janeiro, com prazo para recurso nos dias 26 e 27 do mesmo mês. A classificação final está prevista para 20 de fevereiro.</p>
<p>O Concurso Público Nacional Unificado 2025 visa preencher 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal, sendo 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário. Após a homologação do resultado final, 480 candidatos serão chamados imediatamente, e 1.172 vagas serão preenchidas em curto prazo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UE e Mercosul avançam em acordo de livre comércio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-europeus-comemoram-aprovacao-provisoria-de-acordo-ue-mercosul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674640 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo de livre comércio entre União Europeia e Mercosul, negociado por 25 anos, teve sua conclusão provisória anunciada. Apesar da comemoração de líderes e setores empresariais, a assinatura oficial ainda depende de confirmação do Conselho da União Europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo de livre comércio entre União Europeia e Mercosul, negociado por 25 anos, teve sua conclusão provisória anunciada. Apesar da comemoração de líderes e setores empresariais, a assinatura oficial ainda depende de confirmação do Conselho da União Europeia.</p>
<p>O chanceler alemão Friedrich Merz destacou a importância do acordo como um marco na política comercial europeia, ressaltando a necessidade de acelerar processos após um quarto de século de negociações. Setores empresariais também celebram a iniciativa, que promete fortalecer as relações econômicas entre os dois blocos.</p>
<p>A ministra das Relações Exteriores da Áustria, Beate Meinl-Reisinger, expressou seu entusiasmo pela maioria alcançada entre os Estados-membros da UE para a assinatura do acordo, mesmo com o voto contrário de seu país. Ela enfatizou os benefícios econômicos esperados e a importância de aprofundar parcerias comerciais com outras regiões, como a Índia.</p>
<p>Por outro lado, o ministro polonês Krajewski lamentou a decisão da Itália de não apoiar o acordo, destacando que isso poderá afetar todos os países envolvidos. O Parlamento polonês já trabalha em mecanismos legais para proteger seu setor agrícola e garantir compensações diante das mudanças comerciais.</p>
<p>A Associação Europeia de Fabricantes de Automóveis (Acea) considerou o apoio majoritário ao acordo como um momento marcante para a economia europeia, pedindo uma rápida ratificação pelo Parlamento Europeu. A expectativa é que a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, possa viajar ao Paraguai na próxima semana para formalizar o acordo com os países do Mercosul.</p>
<p>O acordo ainda depende da aprovação final do Parlamento Europeu para entrar em vigor e fortalecer as relações comerciais entre os blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasileiros sacam R$ 85 bilhões da poupança em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/economia/audio/2026-01/saques-da-poupanca-somam-r-855-bilhoes-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674639 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os brasileiros retiraram R$ 85,5 bilhões da caderneta de poupança durante o ano de 2025, com saques superando os depósitos nos primeiros nove meses. O volume de retiradas foi quase cinco vezes maior do que em 2024, refletindo uma mudança significativa no comportamento dos poupadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os brasileiros retiraram R$ 85,5 bilhões da caderneta de poupança durante o ano de 2025, com saques superando os depósitos nos primeiros nove meses. O volume de retiradas foi quase cinco vezes maior do que em 2024, refletindo uma mudança significativa no comportamento dos poupadores.</p>
<p>Apesar do alto volume de saques, o rendimento da caderneta ajudou a reduzir o impacto negativo no saldo total. O saldo da poupança caiu de R$ 1 trilhão e R$ 31 bilhões em dezembro de 2024 para R$ 1 trilhão e R$ 22 bilhões ao final de 2025, indicando uma redução, mas não tão expressiva quanto o valor dos saques.</p>
<p>No Sistema Brasileiro de Poupança e Empréstimo, que financia imóveis no país, o saldo final em 2025 foi de R$ 766,5 bilhões. Esse valor representa uma diminuição de cerca de R$ 7 bilhões em relação ao saldo registrado no ano anterior, mostrando uma leve retração nesse segmento.</p>
<p>A Poupança Rural também apresentou redução no estoque, com uma queda de aproximadamente R$ 3 bilhões. O saldo final dessa modalidade fechou o ano de 2025 em pouco mais de R$ 255,5 bilhões, seguindo a tendência de diminuição observada nas outras categorias de poupança.</p>
<p>Esses dados refletem mudanças importantes no comportamento financeiro dos brasileiros ao longo de 2025, com impacto direto nos saldos das poupanças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rússia lança míssil hipersônico contra Ucrânia durante negociações de paz]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/russia-usa-missil-hipersonico-contra-ucrania-em-ataque-massivo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674637 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Rússia realizou um ataque massivo contra a Ucrânia entre a noite de quinta-feira e a madrugada de sexta-feira, utilizando o míssil hipersônico de médio alcance Oreshnik. Este é o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rússia realizou um ataque massivo contra a Ucrânia entre a noite de quinta-feira e a madrugada de sexta-feira, utilizando o míssil hipersônico de médio alcance Oreshnik. Este é o O míssil Oreshnik é capaz de atingir até dez vezes a velocidade do som e pode transportar ogivas nucleares, sendo considerado uma das armas mais avançadas da Rússia. O Ministério da Defesa russo afirmou que o lançamento foi uma resposta a uma suposta tentativa de ataque com drone ucraniano contra uma das residências do presidente Vladimir Putin, o que Kiev nega.</p>
<p>Os alvos do ataque foram infraestruturas críticas na Ucrânia, incluindo uma fábrica que produz drones e instalações de energia. O Ministério da Defesa russo confirmou que os alvos foram atingidos durante o ataque, que também envolveu o lançamento de 22 mísseis de cruzeiro e 13 mísseis balísticos.</p>
<p>O presidente ucraniano Volodymyr Zelensky confirmou que prédios residenciais foram atingidos pelo ataque e pediu uma reação clara da comunidade internacional, especialmente dos Estados Unidos. Zelensky destacou a necessidade de enviar sinais à Rússia para que se concentre na diplomacia e enfrente consequências quando optar por ações militares.</p>
<p>O ataque com o míssil Oreshnik reforça a tensão entre Rússia e Ucrânia em um momento delicado de negociações de paz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
