<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 23:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mercosul e União Europeia aprovam acordo comercial histórico]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/entenda-em-13-pontos-o-acordo-mercosul-ue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674695 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Após mais de 25 anos de negociações, o Conselho da União Europeia aprovou o acordo comercial com o Mercosul, que será assinado no dia 17 em Assunção, Paraguai. O tratado cria a maior zona de livre comércio do mundo, envolvendo cerca de 700 milhões de pessoas e promete ampliar o comércio entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após mais de 25 anos de negociações, o Conselho da União Europeia aprovou o acordo comercial com o Mercosul, que será assinado no dia 17 em Assunção, Paraguai. O tratado cria a maior zona de livre comércio do mundo, envolvendo cerca de 700 milhões de pessoas e promete ampliar o comércio entre os blocos.</p>
<p>O acordo prevê a eliminação gradual de tarifas alfandegárias, com o Mercosul zerando tarifas sobre 91% dos bens europeus em até 15 anos, e a União Europeia eliminando tarifas sobre 95% dos bens do Mercosul em até 12 anos. Produtos industriais como máquinas, automóveis, produtos químicos e aeronaves terão tarifa zero desde o início, beneficiando setores estratégicos.</p>
<p>O tratado amplia o acesso das empresas do Mercosul ao mercado europeu, que possui um PIB estimado em 22 trilhões de dólares, tornando o comércio mais previsível e com menos barreiras técnicas. Para produtos agrícolas sensíveis, como carne bovina, frango, arroz, mel, açúcar e etanol, foram estabelecidas cotas de importação com tarifas aplicadas acima desses limites para proteger agricultores europeus.</p>
<p>O acordo inclui salvaguardas que permitem à União Europeia reintroduzir tarifas temporariamente se as importações ultrapassarem limites definidos ou se os preços ficarem muito abaixo do mercado europeu. Além disso, há compromissos ambientais obrigatórios, proibindo produtos ligados ao desmatamento ilegal e prevendo a suspensão do acordo em caso de violação do Acordo de Paris.</p>
<p>Regras sanitárias rigorosas permanecem vigentes, garantindo a segurança alimentar dos produtos importados. O tratado também promove a redução da discriminação regulatória para investidores estrangeiros e avança em setores como serviços financeiros, telecomunicações, transporte e serviços empresariais. Empresas do Mercosul poderão participar de licitações públicas na União Europeia com regras mais transparentes.</p>
<p>A assinatura formal do acordo será seguida da aprovação pelo Parlamento Europeu e ratificação nos parlamentos nacionais, etapas que podem estender o processo de implementação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[COB homenageia cinco atletas no Hall da Fama]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-atletas-que-serao-homenageados-este-ano-no-hall-da-fama</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674693 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Comitê Olímpico do Brasil anunciou os cinco atletas que serão homenageados este ano no Hall da Fama da entidade. A lista inclui ícones do basquete e do vôlei de praia, além de pioneiros em conquistas olímpicas para o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comitê Olímpico do Brasil anunciou os cinco atletas que serão homenageados este ano no Hall da Fama da entidade. A lista inclui ícones do basquete e do vôlei de praia, além de pioneiros em conquistas olímpicas para o país.</p>
<p>Entre os homenageados está Oscar Schmidt, reconhecido mundialmente no basquete e maior cestinha olímpico, além da dupla campeã olímpica no vôlei de praia, Ricardo Santos e Emanuel Rego. Também foram eleitos Alexandre Welter e Lars Björkström, que formaram a primeira parceria brasileira a conquistar o ouro olímpico, em Moscou 1980.</p>
<p>A escolha dos cinco novos integrantes foi feita pela comissão avaliadora no dia 10. Os atletas terão suas marcas de pés e mãos eternizadas em moldes durante uma cerimônia, cuja data e local ainda serão divulgados.</p>
<p>O presidente do Comitê Olímpico do Brasil destacou o orgulho de homenagear esses atletas, ressaltando que a iniciativa visa reconhecer grandes feitos e manter vivas as trajetórias que inspiram o esporte olímpico brasileiro.</p>
<p>A cerimônia de homenagem promete celebrar a história e a inspiração desses grandes nomes do esporte olímpico nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo intensifica vacinação contra sarampo e febre amarela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/vacinacao-contra-sarampo-e-febre-amarela-sera-intensificada-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674691 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A partir do dia 12 de janeiro, São Paulo inicia uma campanha reforçada de vacinação contra o sarampo e a febre amarela, com ações em locais públicos e setores específicos. A iniciativa visa ampliar a proteção da população, especialmente adolescentes, adultos e crianças, contra essas doenças infecciosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir do dia 12 de janeiro, São Paulo inicia uma campanha reforçada de vacinação contra o sarampo e a febre amarela, com ações em locais públicos e setores específicos. A iniciativa visa ampliar a proteção da população, especialmente adolescentes, adultos e crianças, contra essas doenças infecciosas.</p>
<p>A campanha de vacinação acontece inicialmente entre os dias 12 e 16 de janeiro em estações de metrô, terminais de ônibus e shoppings centers. Na sequência, entre 19 e 23 de janeiro, a vacinação será direcionada a taxistas e profissionais do setor de turismo. No dia 24 de janeiro, está previsto o Dia D de vacinação para reforçar a imunização.</p>
<p>A vacina contra o sarampo será aplicada em adolescentes e adultos que não foram vacinados ou que possuem esquema vacinal incompleto. Já a imunização contra a febre amarela tem como foco crianças de 9 a 14 anos, além de pessoas que vivem ou circulam por áreas com registro de transmissão da doença.</p>
<p>A vacina contra sarampo, caxumba e rubéola está disponível em todas as unidades básicas de saúde para pessoas de 12 meses a 59 anos. A vacina contra febre amarela é recomendada para pessoas entre 9 meses e 59 anos, sendo que quem já recebeu alguma dose dessa vacina não precisa se vacinar novamente.</p>
<p>O sarampo é uma doença altamente contagiosa transmitida por via aérea, com sintomas como manchas vermelhas, febre alta, tosse e conjuntivite. A febre amarela é causada por vírus transmitido por mosquitos silvestres, com sintomas iniciais de febre, calafrios e dores no corpo. Ambas as doenças podem levar a complicações graves, reforçando a importância da vacinação.</p>
<p>Manter a vacinação em dia é fundamental para proteger a saúde individual e coletiva contra o sarampo e a febre amarela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
