<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 21:11:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS anuncia aumento para aposentados e pensionistas em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/teto-do-inss-sobe-de-r-815740-para-r-847555-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674684 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os aposentados e pensionistas do INSS que recebem acima do salário mínimo terão aumento de 3,9% a partir de fevereiro de 2026. O teto dos benefícios sobe para R$ 8.475,55, refletindo a correção pelo INPC de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os aposentados e pensionistas do INSS que recebem acima do salário mínimo terão aumento de 3,9% a partir de fevereiro de 2026. O teto dos benefícios sobe para R$ 8.475,55, refletindo a correção pelo INPC de 2025.</p>
<p>O reajuste de 3,9% corresponde ao Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que mede a inflação para famílias com renda de até cinco salários mínimos. O aumento será pago integralmente aos segurados que já recebiam aposentadorias e pensões acima do salário mínimo em 1º de fevereiro de 2025.</p>
<p>Quem começou a receber o benefício após essa data terá o aumento proporcional ao número de meses em que o benefício foi pago. Cerca de 22 milhões de pessoas, aproximadamente 62,5% dos aposentados e pensionistas, recebem um salário mínimo, que passará de R$ 1.580 para R$ 1.618.</p>
<p>O calendário de pagamentos para quem recebe o salário mínimo com reajuste vai de 26 de janeiro a 6 de fevereiro. Para os benefícios acima do mínimo, com a correção de 3,9%, os pagamentos ocorrerão entre 2 e 6 de fevereiro, com datas variando.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Zona costeira do Rio enfrenta alta vulnerabilidade às mudanças climáticas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/meio-ambiente/audio/2026-01/maior-parte-da-costa-fluminense-e-vulneravel-mudancas-climaticas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674679 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo da Universidade Federal Fluminense revela que cerca de 60% da zona costeira do Rio de Janeiro está sob níveis intermediários e altos de vulnerabilidade aos efeitos das mudanças climáticas. A pesquisa destaca a importância da conservação dos ecossistemas litorâneos para proteger a população e evitar erosões e inundações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo da Universidade Federal Fluminense revela que cerca de 60% da zona costeira do Rio de Janeiro está sob níveis intermediários e altos de vulnerabilidade aos efeitos das mudanças climáticas. A pesquisa destaca a importância da conservação dos ecossistemas litorâneos para proteger a população e evitar erosões e inundações.</p>
<p>A análise, publicada na revista Internacional Journal of Disaster Risk Reduction, avaliou variáveis ambientais e socioeconômicas como densidade populacional, infraestrutura e áreas prioritárias para conservação. Os resultados indicam que a destruição dos ecossistemas litorâneos expõe as regiões a riscos naturais, como ondas e tempestades, agravados pelas mudanças climáticas.</p>
<p>O estudo ressalta que a faixa de areia, dunas e vegetação funcionam como barreiras naturais que reduzem a força das ondas, protegendo a costa. A retirada desses elementos para construções, como calçadões, aumenta a exposição da população a riscos de erosão e inundações. No norte do estado, a vegetação costeira, como as restingas, é fundamental para proteção, e sua remoção pode piorar ainda mais o cenário.</p>
<p>A zona costeira do Rio de Janeiro ocupa 1.160 quilômetros e abriga 33 municípios, onde vivem 83% da população do estado, além de ser vital para a economia local. Os pesquisadores defendem soluções baseadas na natureza, como a restauração da vegetação original e ampliação de áreas de preservação, para reduzir os riscos e promover benefícios ambientais e sociais.</p>
<p>Intervenções pontuais, mesmo em áreas densamente povoadas, podem diminuir os riscos. O estudo alerta para os impactos da especulação imobiliária, que pode levar à ocupação desordenada de áreas de vegetação após a conclusão de grandes empreendimentos, aumentando a vulnerabilidade da população. O artigo recomenda o mapeamento das regiões para orientar políticas públicas de proteção ecológica e social.</p>
<p>A preservação dos ecossistemas costeiros é essencial para proteger a população e garantir a sustentabilidade ambiental no estado do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-e-tebet-destacam-beneficios-para-brasil-com-acordo-ue-mercosul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674677 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os ministros Fernando Haddad e Simone Tebet celebraram a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul nesta sexta-feira. O acordo é considerado histórico e promete ampliar a cooperação econômica e geopolítica entre as regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os ministros Fernando Haddad e Simone Tebet celebraram a aprovação do acordo comercial entre a União Europeia e o Mercosul nesta sexta-feira. O acordo é considerado histórico e promete ampliar a cooperação econômica e geopolítica entre as regiões.</p>
<p>Fernando Haddad, ministro da Fazenda, destacou que o acordo representa uma nova avenida de cooperação em um momento conturbado. Ele ressaltou que o pacto sinaliza um futuro de pluralidade e oportunidade, destacando seu significado econômico e geopolítico para o Brasil e a União Europeia.</p>
<p>Simone Tebet, ministra do Planejamento e Orçamento, afirmou que o acordo permitirá a chegada de produtos brasileiros a mais consumidores e a ampliação dos investimentos. Ela também destacou que esse avanço pode contribuir para a redução da inflação no país, beneficiando a economia nacional.</p>
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia abre caminho para maior integração econômica e oportunidades para o Brasil no mercado internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
