<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:11:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Resultados do Enem serão divulgados em janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/educacao/audio/2026-01/notas-do-enem-serao-divulgadas-em-16-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674722 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio serão divulgados no dia 16 de janeiro. As notas individuais poderão ser consultadas na Página do Participante, onde os candidatos terão acesso à pontuação em cada área de conhecimento avaliada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio serão divulgados no dia 16 de janeiro. As notas individuais poderão ser consultadas na Página do Participante, onde os candidatos terão acesso à pontuação em cada área de conhecimento avaliada.</p>
<p>O ministro da Educação, Camilo Santana, confirmou a data oficial para a divulgação dos resultados do Enem. Os participantes poderão conferir suas notas nas áreas de linguagens, códigos e tecnologias; ciências humanas e tecnologias; matemática e ciências da natureza.</p>
<p>As notas do Enem podem ser usadas para ingressar no ensino superior por meio do Sistema de Seleção Unificada, o Sisu, com inscrições abertas entre os dias 19 e 23 de janeiro. Também é possível utilizar a pontuação para concorrer a bolsas pelo Programa Universidade para Todos, o Prouni, com inscrições de 26 a 29 de janeiro.</p>
<p>Além disso, os estudantes podem tentar o financiamento pelo Fundo de Financiamento Estudantil, o Fies, utilizando as notas do exame. Essas opções ampliam as possibilidades de acesso ao ensino superior para os participantes do Enem.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuva forte e vento ao sul de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/meio-ambiente/audio/2026-01/inmet-emite-alerta-de-perigo-potencial-para-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674721 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de São Paulo alerta para uma frente fria que deve provocar chuvas fortes e isoladas no sul do estado neste sábado e domingo. Também são esperadas rajadas de vento e granizo durante o período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de São Paulo alerta para uma frente fria que deve provocar chuvas fortes e isoladas no sul do estado neste sábado e domingo. Também são esperadas rajadas de vento e granizo durante o período.</p>
<p>Um ciclone vindo do sul do país atinge todo o estado de São Paulo, mas sem impactos severos. A região sul será a mais afetada, com possibilidade de granizo e ventos intensos que podem variar entre 40 e 60 km por hora.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia publicou um aviso de perigo potencial para o estado durante o final de semana. São esperadas chuvas entre 20 e 30 milímetros por hora, o que pode causar transtornos locais.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda evitar o uso de aparelhos eletrônicos ligados à tomada para prevenir acidentes. Em caso de emergência, a população pode acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manoel Almeida Neto assume interinamente Ministério da Justiça]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/politica/audio/2026-01/lula-nomeia-manoel-carlos-de-almeida-neto-ministro-interino-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674720 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula nomeou Manoel Carlos de Almeida Neto como ministro interino do Ministério da Justiça após a exoneração de Ricardo Lewandowski. Lewandowski pediu a saída do cargo por motivos pessoais e familiares, deixando o ministério na última quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula nomeou Manoel Carlos de Almeida Neto como ministro interino do Ministério da Justiça após a exoneração de Ricardo Lewandowski. Lewandowski pediu a saída do cargo por motivos pessoais e familiares, deixando o ministério na última quinta-feira.</p>
<p>Ricardo Lewandowski, ministro aposentado do STF, destacou que sua gestão conseguiu destravar as demarcações de terras indígenas com 21 portarias declaratórias. Ele também ressaltou a implementação de medidas para fortalecer a segurança pública, como o programa de uso de câmeras corporais por agentes policiais.</p>
<p>Manoel Almeida Neto, de 46 anos, era secretário-executivo do Ministério da Justiça antes da nomeação. Ele atuou como secretário-geral da Presidência do STF e do TSE, durante as presidências do ex-ministro Lewandowski nas duas cortes.</p>
<p>Almeida Neto possui pós-doutorado e doutorado em Direito pela Universidade de São Paulo. Também foi diretor jurídico da Companhia Siderúrgica Nacional. Ele deve permanecer como ministro interino até que o presidente Lula escolha o novo titular.</p>
<p>A transição no Ministério da Justiça segue com Manoel Almeida Neto à frente interinamente, garantindo a continuidade das ações do ministério.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desmatamento cai na maioria dos biomas brasileiros em 2024]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/inpe-confirma-reducao-de-desmatamento-na-maioria-dos-biomas-em-2024</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674718 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais confirmou a redução da supressão de vegetação nativa na maioria dos biomas brasileiros em 2024, em comparação com 2023. A análise consolidada dos dados do sistema Prodes mostra avanços importantes no combate ao desmatamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais confirmou a redução da supressão de vegetação nativa na maioria dos biomas brasileiros em 2024, em comparação com 2023. A análise consolidada dos dados do sistema Prodes mostra avanços importantes no combate ao desmatamento.</p>
<p>Os dados indicam que os biomas Amazônia, Cerrado, Mata Atlântica e Pampa registraram diminuição na supressão da vegetação natural entre 2023 e 2024. A Amazônia teve uma redução de 28,09%, enquanto o Cerrado apresentou queda de 25,76%. A Mata Atlântica e o Pampa também reduziram o desmatamento, com 37,89% e 20,08%, respectivamente.</p>
<p>Por outro lado, os biomas Caatinga e Pantanal foram os únicos que registraram aumento na área de supressão da vegetação nativa. A Caatinga teve crescimento de 9,93% e o Pantanal de 16,5%. As análises foram feitas a partir de imagens de satélite que identificam automaticamente as áreas desmatadas, complementadas por interpretação visual.</p>
<p>A vice-coordenadora do Programa BiomasBR destacou que a queda no desmatamento na maioria dos biomas reforça a importância das políticas públicas de comando e controle. Também ressaltou o papel dos mecanismos regulatórios, como acordos entre a sociedade civil e setores do comércio e exportação agropecuária, para a redução da supressão vegetal.</p>
<p>Esses dados consolidados são essenciais para monitorar tendências de desmatamento e apoiar a formulação de políticas ambientais no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
