<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 19:11:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministra celebra aprovação do acordo Mercosul e União Europeia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-esta-alinhado-objetivos-ambientais-diz-ministra</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674724 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, comemorou a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia pela Comissão da UE. Ela destacou que o texto do acordo está alinhado com os desafios ambientais, sociais e econômicos atuais, promovendo desenvolvimento sustentável e proteção ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, comemorou a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia pela Comissão da UE. Ela destacou que o texto do acordo está alinhado com os desafios ambientais, sociais e econômicos atuais, promovendo desenvolvimento sustentável e proteção ambiental.</p>
<p>Marina Silva avaliou positivamente os termos do acordo, que resultaram em um texto equilibrado e alinhado à agenda ambiental brasileira. A ministra ressaltou que, em três anos, o Brasil conseguiu reduzir o desmatamento na Amazônia em 50% e no Cerrado em 32,3%, além de abrir mais de 500 novos mercados para o agronegócio nacional. Ela atribuiu a aprovação do acordo à condução séria e comprometida da agenda ambiental pelo governo brasileiro e ao compromisso dos países do Mercosul.</p>
<p>Entre os pontos fortes do acordo, destacam-se a reafirmação de compromissos pela sustentabilidade ambiental e climática, a adoção do princípio das responsabilidades comuns porém diferenciadas e o reforço da soberania na definição dos padrões ambientais de cada país. O documento também prevê instrumentos financeiros para agendas de clima e biodiversidade, valorização dos serviços prestados pela natureza e financiamento ambiental.</p>
<p>O acordo inclui ainda a promoção de produtos da bioeconomia e bens sustentáveis, além do fornecimento de informações sobre desmatamento e cumprimento da legislação ambiental pelos países exportadores. Essas salvaguardas reforçam o compromisso dos blocos com a sustentabilidade e a proteção ambiental.</p>
<p>A aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia representa um avanço importante para o desenvolvimento sustentável e a cooperação internacional na área ambiental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia avança comércio e indústria]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/cni-ve-tratado-mercosul-ue-como-estrategico-para-o-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674723 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A União Europeia aprovou o Acordo Mercosul-União Europeia, criando a maior zona livre de comércio do mundo, com 700 milhões de pessoas. A Confederação Nacional da Indústria vê o tratado como um avanço para a inserção internacional do Brasil e o fortalecimento da indústria nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A União Europeia aprovou o Acordo Mercosul-União Europeia, criando a maior zona livre de comércio do mundo, com 700 milhões de pessoas. A Confederação Nacional da Indústria vê o tratado como um avanço para a inserção internacional do Brasil e o fortalecimento da indústria nacional.</p>
<p>A assinatura do acordo está prevista para o próximo sábado no Paraguai, mas ainda depende da aprovação do Parlamento Europeu e dos congressos do Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai para entrar em vigor. A CNI destaca que o tratado deve ampliar a previsibilidade regulatória, reduzir barreiras tarifárias e facilitar o comércio e investimento bilateral.</p>
<p>A Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo avalia que o acordo abre uma nova era para o setor produtivo, possibilitando a modernização e integração de cadeias globais de valor. A parceria estratégica também é vista como fundamental para revitalizar a integração regional e fortalecer os laços políticos, culturais e econômicos entre os blocos.</p>
<p>Em 2024, as exportações brasileiras para a União Europeia somaram 48,2 bilhões de dólares, representando 14% do total exportado pelo país. O acordo comercial deve impactar positivamente os investimentos bilaterais e o desenvolvimento econômico dos países envolvidos.</p>
<p>O tratado representa um passo importante para o Brasil ampliar sua presença no comércio internacional e fortalecer setores-chave da economia nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
