<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 12:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS divulga calendário de pagamentos para 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/confira-calendario-de-pagamentos-do-inss-para-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674700 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 35 milhões de beneficiários do INSS já podem conferir o calendário oficial de pagamentos de aposentadorias, auxílios e pensões para 2026. As datas seguem o padrão dos anos anteriores, com pagamentos diferenciados para quem recebe até um salário mínimo e para quem recebe acima desse valor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 35 milhões de beneficiários do INSS já podem conferir o calendário oficial de pagamentos de aposentadorias, auxílios e pensões para 2026. As datas seguem o padrão dos anos anteriores, com pagamentos diferenciados para quem recebe até um salário mínimo e para quem recebe acima desse valor.</p>
<p>O calendário de depósitos para 2026 foi divulgado em dezembro e mantém a divisão entre beneficiários que recebem um salário mínimo e aqueles que recebem valores superiores. Para cada grupo, as datas são definidas.</p>
<p>O pagamento dos benefícios referentes a janeiro será realizado entre 26 de janeiro e 6 de fevereiro para quem recebe um salário mínimo. Já os segurados com renda superior a esse valor terão seus depósitos efetuados entre 2 e 6 de fevereiro.</p>
<p>Os beneficiários podem consultar o valor a receber por meio do aplicativo Meu INSS ou pelo oficial. Também é possível obter informações pelo telefone da central 135, disponível de segunda a sábado, das 7h às 22h, mediante confirmação do CPF e dados cadastrais.</p>
<p>Os reajustes do salário mínimo e dos benefícios acima do mínimo entraram em vigor em janeiro, porém, o pagamento dos valores reajustados ocorrerá somente entre o fim de janeiro e o início de fevereiro, após a finalização da folha de pagamento do INSS.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena sorteia prêmio acumulado de 13,5 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-sorteia-premio-de-r-135-milhoes-neste-sabado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674655 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2.958 da Mega-Sena terá o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 13,5 milhões de reais e as apostas podem ser feitas até as 20h30 nas casas lotéricas ou pela internet.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.958 da Mega-Sena terá o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 13,5 milhões de reais e as apostas podem ser feitas até as 20h30 nas casas lotéricas ou pela internet.</p>
<p>O sorteio será realizado na Avenida Paulista, nº 750, no Espaço da Sorte, com transmissão ao vivo pelo canal da Caixa no YouTube e no Facebook das Loterias Caixa. A expectativa é grande para o concurso que oferece um prêmio acumulado de 13,5 milhões de reais.</p>
<p>As apostas podem ser feitas até as 20h30, horário de Brasília, em qualquer casa lotérica credenciada pela Caixa em todo o país ou pela internet. O valor para um jogo simples, que consiste na marcação de seis números, é de 6 reais.</p>
<p>Os interessados devem ficar atentos ao prazo para realizar suas apostas e garantir a participação no sorteio desta noite. A Mega-Sena é uma das loterias mais populares do país e atrai milhares de apostadores em busca do prêmio principal.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
