<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 16:11:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuvas fortes e granizo para o Sul de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-de-sp-alerta-para-ocorrencia-de-chuva-forte-no-estado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674716 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de São Paulo emitiu alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado, prevista para este sábado e domingo. A previsão indica chuvas intensas, rajadas de vento e possibilidade de granizo durante o período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de São Paulo emitiu alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado, prevista para este sábado e domingo. A previsão indica chuvas intensas, rajadas de vento e possibilidade de granizo durante o período.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia publicou aviso de Perigo Potencial válido das 10h40 deste sábado até as 11h de domingo. As chuvas podem variar entre 20 e 30 milímetros por hora, totalizando até 50 milímetros ao longo do dia, acompanhadas por ventos de 40 a 60 km/h e queda de granizo.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda evitar o uso de aparelhos eletrônicos ligados à tomada durante o período de instabilidade para prevenir acidentes. Em caso de emergência, os contatos disponíveis são o telefone 199 para a Defesa Civil e 193 para o Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Mantenha-se informado e siga as orientações das autoridades para garantir segurança neste fim de semana de tempo instável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Manoel Carlos de Almeida Neto assume Ministério da Justiça interinamente]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/secretario-executivo-e-nomeado-ministro-interino-da-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674714 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou Manoel Carlos de Almeida Neto para chefiar interinamente o Ministério da Justiça e Segurança Pública. A indicação foi publicada na sexta-feira, 9, após a saída do ex-ministro Ricardo Lewandowski, que pediu demissão por motivos pessoais e familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou Manoel Carlos de Almeida Neto para chefiar interinamente o Ministério da Justiça e Segurança Pública. A indicação foi publicada na sexta-feira, 9, após a saída do ex-ministro Ricardo Lewandowski, que pediu demissão por motivos pessoais e familiares.</p>
<p>Ricardo Lewandowski entregou sua carta de demissão na quinta-feira, 8, alegando questões pessoais e familiares como motivo para deixar o cargo. Ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e destacou ter exercido suas funções com zelo e dignidade, apesar das limitações políticas, conjunturais e orçamentárias enfrentadas.</p>
<p>Manoel Carlos de Almeida Neto, que assume interinamente, já foi secretário-geral do Tribunal Superior Eleitoral e teve seu nome aprovado pelo Supremo Tribunal Federal para secretário-geral da Corte em 2014. Ele também atuou por oito anos como diretor jurídico da Companhia Siderúrgica Nacional.</p>
<p>Além da experiência jurídica, Almeida Neto tem formação acadêmica sólida, incluindo doutorado e pós-doutorado em direito pela Universidade de São Paulo, onde também atuou como professor. Sua nomeação visa garantir a continuidade da gestão no Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>A transição no comando do Ministério da Justiça busca manter a estabilidade administrativa durante o período interino sob a liderança de Manoel Carlos de Almeida Neto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
