<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 11:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Restaurar o planeta é prioridade para recuperação ambiental]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/meio-ambiente/audio/2026-01/cientistas-apontam-caminhos-para-recuperacao-do-equilibrio-planetario</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674450 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[No décimo episódio da série S.O.S! Terra Chamando!, o foco está na restauração ecológica e no conceito de Saúde Única como caminhos para a recuperação definitiva do ecossistema. A personagem que representa o planeta é extubada, simbolizando um avanço, mas a ciência alerta para a necessidade de um longo processo de reabilitação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No décimo episódio da série S. O S! Terra Chamando!, o foco está na restauração ecológica e no conceito de Saúde Única como caminhos para a recuperação definitiva do ecossistema. A personagem que representa o planeta é extubada, simbolizando um avanço, mas a ciência alerta para a necessidade de um longo processo de reabilitação ambiental.</p>
<p>O episódio destaca a restauração ecológica como uma fisioterapia essencial para biomas degradados, enfatizando que não basta apenas interromper o desmatamento, mas é preciso reconstruir o que foi perdido. A recuperação envolve devolver a função dos ecossistemas, garantir o retorno da água nas nascentes e dos polinizadores, um processo que exige paciência e tempo.</p>
<p>O Brasil tem metas ambiciosas para essa recuperação, com o Plano Nacional de Recuperação da Vegetação Nativa (Planaveg) prevendo a restauração de 12 milhões de hectares. Esse esforço é fundamental para que a Terra recupere sua funcionalidade após décadas de exploração predatória.</p>
<p>Outro ponto abordado é o conceito de Saúde Única, que integra a saúde humana, animal e ambiental. Cuidar do planeta é apresentado como uma estratégia de medicina preventiva, reforçando a interdependência entre esses elementos para garantir a saúde global.</p>
<p>Apesar da melhora simbólica, o aquecimento global permanece um desafio persistente. A transição para o fim dos combustíveis fósseis e o investimento em economias regenerativas são apontados como medidas essenciais para o período de recuperação ambiental e para assegurar a viabilidade da vida no planeta.</p>
<p>O episódio reforça que a restauração ecológica é uma necessidade técnica urgente para garantir a continuidade da vida na Terra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
