<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:11:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cinco líderes do Comando Vermelho são presos no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cinco-criminosos-do-comando-vermelho-foram-presos-esta-semana-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674713 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Forças de segurança do Rio de Janeiro prenderam cinco lideranças do Comando Vermelho que estavam no estado para comandar o tráfico em suas regiões de origem. Os criminosos são de Goiás, Piauí, Mato Grosso, Bahia e Alagoas e são acusados de diversos crimes graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Forças de segurança do Rio de Janeiro prenderam cinco lideranças do Comando Vermelho que estavam no estado para comandar o tráfico em suas regiões de origem. Os criminosos são de Goiás, Piauí, Mato Grosso, Bahia e Alagoas e são acusados de diversos crimes graves.</p>
<p>As prisões ocorreram entre segunda-feira, dia 5, e sexta-feira, dia 9, em operações de inteligência. Entre os detidos está Cássio Dumont, conhecido como “Cascão”, preso no Morro dos Prazeres, Santa Teresa, apontado como líder do crime organizado em Goiás. A ação contou com o apoio do Batalhão de Operações Especiais e da Subsecretaria de Inteligência da Polícia Militar.</p>
<p>Em São Gonçalo, policiais civis prenderam uma liderança do tráfico da Bahia ligada ao grupo “Bonde do Maluco”. Contra ele foram cumpridos três mandados de prisão por homicídio. No dia anterior, foi preso em Itaboraí o criminoso mais procurado do Mato Grosso, Rafael Amorim de Brito, acusado de assassinatos, incluindo o de um sargento da PM em dezembro de 2024.</p>
<p>Na segunda-feira, um criminoso conhecido como “Gordinho”, acusado de participação em 19 homicídios no Piauí e integrante do “Bonde dos 40”, foi preso na Tijuca pela Polícia Militar. Também na segunda, o líder do tráfico de Campo Alegre, Alagoas, foi capturado em Duque de Caxias após trabalho conjunto entre as polícias civis do Rio e de Alagoas, cumprindo dois mandados de prisão preventiva por tentativa de homicídio qualificado.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao crime organizado no Rio e a cooperação entre as polícias estaduais para desarticular facções criminosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Venezuela e EUA coordenam retorno de navio petroleiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-anuncia-retorno-de-navio-petroleiro-em-operacao-com-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674712 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo da Venezuela anunciou que uma operação conjunta com os Estados Unidos resultou no retorno do navio petroleiro Minerva às águas venezuelanas. A ação visa proteger o navio e realizar as medidas pertinentes ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo da Venezuela anunciou que uma operação conjunta com os Estados Unidos resultou no retorno do navio petroleiro Minerva às águas venezuelanas. A ação visa proteger o navio e realizar as medidas pertinentes ao caso.</p>
<p>O navio Minerva, que havia deixado o país sem autorização, está navegando de volta para a Venezuela após a operação conjunta entre os dois países. O presidente Donald Trump informou que o petróleo será vendido por meio do Grande Acordo Energético, criado para esse tipo de transação.</p>
<p>A operação ocorreu no mesmo dia em que a presidente interina Delcy Rodríguez discutiu o processo diplomático para a abertura de embaixadas dos Estados Unidos na Venezuela. Ela destacou que o objetivo principal é condenar a agressão sofrida pelo povo venezuelano.</p>
<p>Delcy Rodríguez afirmou que a resposta à intervenção estadunidense será conduzida por meio da diplomacia bolivariana de paz, visando defender a estabilidade, o futuro e a soberania da Venezuela. A presidente interina também mencionou que esse caminho busca proteger o povo e garantir o retorno do presidente Nicolás Maduro e da primeira-dama Cilia Flores com paciência e determinação estratégica.</p>
<p>As autoridades venezuelanas reforçam o compromisso com a diplomacia para enfrentar a situação e preservar a soberania nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasileiros planejam reaproveitar material escolar em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/maioria-planeja-reaproveitar-material-escolar-na-volta-aulas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674654 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Oito em cada dez brasileiros com filhos em idade escolar pretendem reaproveitar materiais do ano anterior para a volta às aulas de 2026. A estratégia faz parte de um planejamento financeiro diante dos custos elevados com material escolar, uniforme e livros didáticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Oito em cada dez brasileiros com filhos em idade escolar pretendem reaproveitar materiais do ano anterior para a volta às aulas de 2026. A estratégia faz parte de um planejamento financeiro diante dos custos elevados com material escolar, uniforme e livros didáticos.</p>
<p>A pesquisa realizada pelo Instituto Locomotiva e QuestionPro revelou que a busca por economia se tornou central para as famílias brasileiras. Entre os gastos mais citados estão material escolar, uniforme e livros didáticos, que impactam significativamente o orçamento familiar, especialmente nas classes de menor renda.</p>
<p>Cerca de 88% dos consumidores afirmam que os gastos com material escolar afetam o orçamento familiar, sendo que 52% das classes D e E consideram o impacto muito grande. Além disso, 84% dizem que os preços influenciam decisões em outras áreas, como lazer e alimentação.</p>
<p>O comportamento de compra mostra uma preferência por lojas físicas, usadas por 45% dos brasileiros, enquanto 39% combinam compras físicas e online. Apenas 16% pretendem adquirir a maior parte do material exclusivamente pela internet, indicando um consumo híbrido.</p>
<p>Priscilla Pires, consultora de vendas e mãe do Gabriel, de 13 anos, comenta que a organização para as compras começa em dezembro, utilizando parte do 13º salário e parcelas no cartão. Ela busca equilibrar qualidade, orçamento e reaproveitar o que estiver funcional, priorizando a conveniência de comprar em uma única loja.</p>
<p>O planejamento cuidadoso das famílias brasileiras reflete uma adaptação aos desafios financeiros na preparação para o ano escolar de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
