<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:12:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dia do Astronauta destaca desafios e formação para explorar o espaço]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/no-dia-do-astronauta-saiba-como-se-tornar-um</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674667 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 9 de janeiro é celebrado o Dia do Astronauta, profissão dedicada à exploração espacial e à realização de experimentos científicos em missões interplanetárias. A formação exige conhecimento em ciência e tecnologia, além de rigoroso treinamento físico e técnico para suportar as condições do espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 9 de janeiro é celebrado o Dia do Astronauta, profissão dedicada à exploração espacial e à realização de experimentos científicos em missões interplanetárias. A formação exige conhecimento em ciência e tecnologia, além de rigoroso treinamento físico e técnico para suportar as condições do espaço.</p>
<p>Os astronautas são profissionais que executam experimentos científicos, de engenharia e sistemas computacionais durante missões espaciais. A maioria possui formação em áreas como física, biologia, química e engenharia, incluindo engenheiros elétricos e de automação. Médicos também fazem parte das equipes, especialmente em missões de longa duração, como na Estação Espacial Internacional, para cuidar da saúde dos colegas.</p>
<p>Para se tornar astronauta, o candidato precisa ter nacionalidade do país da agência espacial e passar por um processo seletivo rigoroso, que inclui avaliação acadêmica, profissional e testes físicos para suportar a microgravidade. Após ser selecionado, o candidato enfrenta um treinamento intenso e só é considerado astronauta de fato ao participar de uma missão espacial.</p>
<p>Além das agências espaciais tradicionais, como NASA e ESA, há empresas privadas que promovem programas de missões espaciais, oferecendo outra via para se tornar astronauta. Essas empresas têm lançado pessoal ao espaço, como o brasileiro que participou de um voo suborbital em 2022 pela empresa Blue Orange, mostrando a ampliação das oportunidades na área.</p>
<p>O Dia do Astronauta celebra esses profissionais que dedicam suas vidas à ciência e à exploração do universo, inspirando novas gerações a olhar para o espaço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça dos EUA reconhece liquidação do Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/justica-dos-eua-reconhece-liquidacao-do-banco-master-e-bloqueia-ativos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674664 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça dos Estados Unidos reconheceu a liquidação extrajudicial do Banco Master decretada no Brasil e determinou o bloqueio dos ativos da instituição e suas controladas em território americano. A decisão reforça a atuação do Banco Central no caso e suspende ações judiciais e movimentações de ativos nos EUA fora do controle do liquidante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça dos Estados Unidos reconheceu a liquidação extrajudicial do Banco Master decretada no Brasil e determinou o bloqueio dos ativos da instituição e suas controladas em território americano. A decisão reforça a atuação do Banco Central no caso e suspende ações judiciais e movimentações de ativos nos EUA fora do controle do liquidante.</p>
<p>O juiz Scott M Grossman, da Corte de Falências do Distrito Sul da Flórida, enquadrou a liquidação brasileira como processo estrangeiro principal, Isso obriga tribunais e credores americanos a respeitarem o andamento do processo conduzido no Brasil, garantindo a validade da liquidação decretada pelo Banco Central.</p>
<p>Com a decisão, todas as ações judiciais, execuções de dívidas e tentativas de transferência ou movimentação de ativos do Banco Master nos Estados Unidos foram suspensas. A ordem também abrange o LetsBank S. A., o Banco Master de Investimento S. A e a Master S. A Corretora de Câmbio, Títulos e Valores, proibindo qualquer disposição dos ativos localizados nos EUA.</p>
<p>O magistrado rejeitou pedidos do ex-controlador Daniel Vorcaro, que questionava a liquidação por possíveis reversões no Brasil devido a investigações no Tribunal de Contas da União. Grossman considerou o processo brasileiro regular e confirmou que o liquidante está autorizado a representar a instituição no exterior, concedendo amplos poderes para atuar nos EUA.</p>
<p>A decisão ocorreu horas após o ministro Jhonatan de Jesus, do Tribunal de Contas da União, suspender uma inspeção presencial no Banco Central relacionada à liquidação do Banco Master. A liquidação foi decretada em novembro, após a rejeição da proposta de venda ao Banco de Brasília e no contexto da Operação Compliance Zero, que investiga suspeitas de fraudes financeiras na antiga administração do banco.</p>
<p>A medida reforça a segurança jurídica do processo de liquidação do Banco Master e a atuação coordenada entre Brasil e Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nicole Silveira conquista bronze na Copa do Mundo de skeleton]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/skeleton-nicole-silveira-e-bronze-em-etapa-da-copa-do-mundo-na-suica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674656 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A brasileira Nicole Silveira garantiu a medalha de bronze na penúltima etapa da Copa do Mundo de skeleton, realizada em St. Moritz, Suíça. A conquista aconteceu 28 dias antes da abertura da Olimpíada de Inverno na Itália, aumentando as chances da atleta de 31 anos de participar dos Jogos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A brasileira Nicole Silveira garantiu a medalha de bronze na penúltima etapa da Copa do Mundo de skeleton, realizada em St. Moritz, Suíça A conquista aconteceu 28 dias antes da abertura da Olimpíada de Inverno na Itália, aumentando as chances da atleta de 31 anos de participar dos Jogos.</p>
<p>Nicole Silveira completou a prova com o tempo de 2 minutos e 22 segundos e 18 centésimos, ficando atrás da prata conquistada pela norte-americana Kelly Curtis, que fez 2 minutos e 22 segundos e 12 centésimos. O terceiro lugar na competição garantiu 200 pontos para a brasileira no ranking mundial.</p>
<p>Com essa pontuação, Nicole subiu para a 10ª posição na lista geral, totalizando 808 pontos. A atleta ainda poderá disputar a última etapa da Copa do Mundo em Altenberg, Alemanha, que começa na próxima sexta-feira, dia 16, antes do encerramento da janela de classificação em 18 de janeiro.</p>
<p>A classificação da gaúcha para os Jogos Olímpicos de Inverno de Milão e Cortina, que terão abertura em 6 de fevereiro, está cada vez mais próxima. A performance na Suíça foi fundamental para fortalecer sua posição no ranking e aumentar as chances de representar o Brasil na competição.</p>
<p>Nicole Silveira segue firme na preparação para os Jogos de Inverno, com mais uma etapa da Copa do Mundo pela frente para garantir sua classificação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motoristas recebem selo de Bom Condutor e renovação automática da CNH]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/medida-que-permite-renovacao-automatica-da-cnh-foi-assinada-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674663 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Motoristas que não cometeram infrações nos últimos 12 meses começam a receber mensagem com selo de Bom Condutor e renovação automática da Carteira Nacional de Habilitação. A notificação aparece com destaque no aplicativo CNH do Brasil, facilitando a atualização do documento sem taxas ou exames.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas que não cometeram infrações nos últimos 12 meses começam a receber mensagem com selo de Bom Condutor e renovação automática da Carteira Nacional de Habilitação. A notificação aparece com destaque no aplicativo CNH do Brasil, facilitando a atualização do documento sem taxas ou exames.</p>
<p>A medida, assinada pelo ministro dos Transportes, Renan Filho, permite que a carteira seja atualizada automaticamente no sistema assim que o documento vencer. O processo é totalmente digital, dispensando a necessidade de deslocamento até guichês ou pagamento de taxas, beneficiando quem dirige com responsabilidade.</p>
<p>Para obter o selo de Bom Condutor, o motorista deve ativar o cadastro positivo no aplicativo CNH do Brasil ou no Seratran. O selo aparece ao clicar em Condutor, mas somente para quem não teve infrações nos últimos 12 meses. A renovação automática não se aplica a condutores com 70 anos ou mais, nem a quem tem validade reduzida por recomendação médica.</p>
<p>Motoristas a partir dos 50 anos poderão usufruir do benefício apenas uma vez. O ministério destaca que a iniciativa busca incentivar positivamente a boa conduta no trânsito, eliminando burocracias e custos para os condutores que cumprem a lei.</p>
<p>A renovação automática da CNH e o selo de Bom Condutor representam avanços para motoristas responsáveis em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União Europeia aprova acordo comercial com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674661 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros, O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo entre União Europeia e Mercosul foi aprovado por ampla maioria dos Estados-membros, O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a decisão, destacando a importância do diálogo e da cooperação entre os blocos.</p>
<p>O presidente Lula classificou a aprovação como uma vitória do diálogo, da negociação e da integração entre os países e blocos. Ele ressaltou que o acordo traz benefícios para ambas as partes e representa um importante sinal em favor do comércio internacional.</p>
<p>A negociação do acordo durou 25 anos e, O tratado une dois blocos que somam 718 milhões de pessoas e um Produto Interno Bruto de 22,4 trilhões de dólares. Com a aprovação, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai na próxima semana para ratificar o acordo com os países do Mercosul. O Paraguai assumiu a presidência rotativa do bloco em dezembro de 2025.</p>
<p>O Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços destacaram que o acordo é o maior negociado pelo Mercosul e um dos maiores firmados pela União Europeia com parceiros comerciais. A entrada em vigor do acordo ocorrerá de forma individual.</p>
<p>A aprovação do acordo comercial entre União Europeia e Mercosul representa um avanço significativo nas relações comerciais e na cooperação internacional entre os blocos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Petro teme captura dos EUA e destaca diálogo com Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/petro-diz-que-temeu-ser-capturado-pelos-eua-assim-como-maduro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674662 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, revelou ter temido ser capturado pelos Estados Unidos, assim como ocorreu com o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro. Ele acredita que a conversa telefônica com o presidente americano Donald Trump pode ter amenizado a tensão entre as duas nações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, revelou ter temido ser capturado pelos Estados Unidos, assim como ocorreu com o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro. Ele acredita que a conversa telefônica com o presidente americano Donald Trump pode ter amenizado a tensão entre as duas nações.</p>
<p>Petro afirmou que qualquer presidente pode ser removido caso não se alinhe a certos interesses, citando o exemplo de Nicolás Maduro. Em entrevista, ele revelou que Trump mencionou estar planejando uma operação militar na Colômbia, o que gerou preocupação. Após a ligação, o presidente colombiano acredita que as ameaças foram suspensas, embora reconheça a possibilidade de estar equivocado.</p>
<p>Apesar do temor, Petro não reforçou sua segurança, destacando que o país não possui defesa aérea devido aos conflitos internos. Ele ressaltou que sua principal defesa é o povo, motivo pelo qual convocou uma resistência popular.</p>
<p>Sobre a situação na Venezuela, Petro comentou que a vice-presidente Delcy Rodríguez assumiu a presidência interina após a captura de Maduro pelos Estados Unidos. Ele afirmou ter conversado com Rodríguez, que enfrenta pressões internas e externas, e enfatizou a importância de unir o povo venezuelano para evitar colonização e buscar uma solução política.</p>
<p>O presidente colombiano destacou que sua posição sobre a Venezuela está alinhada com a defendida pelos Estados Unidos, mas ressaltou que a transição para eleições livres deve surgir do diálogo interno venezuelano. Ele defende que o papel dos Estados Unidos seja o de facilitar esse diálogo junto com a América Latina, sem imposições externas.</p>
<p>Gustavo Petro reforça a importância do diálogo regional para a estabilidade e destaca a defesa popular como sua principal proteção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Renovação automática da CNH começa para bons motoristas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2026-01/comeca-funcionar-renovacao-automatica-da-cnh</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674626 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta sexta-feira, motoristas cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores e sem infrações nos últimos 12 meses poderão renovar a Carteira Nacional de Habilitação automaticamente. O processo será digital, sem necessidade de exames presenciais ou pagamento de taxas adicionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta sexta-feira, motoristas cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores e sem infrações nos últimos 12 meses poderão renovar a Carteira Nacional de Habilitação automaticamente. O processo será digital, sem necessidade de exames presenciais ou pagamento de taxas adicionais.</p>
<p>O motorista que estiver no cadastro positivo e apresentar o selo Bom Condutor no aplicativo da CNH do Brasil terá a carteira atualizada automaticamente ao vencer o documento. Para isso, é necessário ativar o cadastro positivo no aplicativo da CNH do Brasil ou no de Serviços da Seratran, garantindo assim a renovação sem burocracia.</p>
<p>A renovação automática será feita via sistema do Senatran, proporcionando mais agilidade e incentivando o bom comportamento no trânsito. O processo dispensa a ida ao Detran e elimina a necessidade de realizar exames presenciais, facilitando a vida dos condutores responsáveis.</p>
<p>Algumas restrições se aplicam: a renovação automática não é válida para condutores com 70 anos ou mais, nem para aqueles com validade da CNH reduzida por recomendação médica. Além disso, motoristas com 50 anos ou mais poderão usufruir do benefício apenas uma vez.</p>
<p>Nesta sexta-feira, o ministro dos Transportes, Renan Filho, assina a medida em Brasília e anuncia os primeiros beneficiados pela renovação automática da CNH, marcando o início da nova fase para motoristas considerados bons condutores.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Exposição celebra legado de Nise da Silveira na Caixa Cultural Fortaleza]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/saude/audio/2026-01/homenagem-celebra-legado-de-nise-da-silveira-em-fortaleza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674623 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Caixa Cultural Fortaleza homenageia Nise da Silveira com a exposição Nise da Silveira, a Revolução pelo Afeto, que celebra os 120 anos de nascimento da psiquiatra brasileira. A mostra destaca o trabalho humanizado da médica que revolucionou os cuidados com a saúde mental e permanece referência na área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Caixa Cultural Fortaleza homenageia Nise da Silveira com a exposição Nise da Silveira, a Revolução pelo Afeto, que celebra os 120 anos de nascimento da psiquiatra brasileira. A mostra destaca o trabalho humanizado da médica que revolucionou os cuidados com a saúde mental e permanece referência na área.</p>
<p>A exposição apresenta mais de 150 obras de onze artistas, incluindo pinturas, desenhos, fotografias, gravuras e esculturas, além de publicações e documentos históricos do Museu de Imagens do Inconsciente, fundado por Nise no Rio de Janeiro. Os trabalhos realizados por pessoas atendidas por ela dialogam com as obras dos artistas convidados, destacando o papel inovador da psiquiatra e o contexto histórico em que atuou.</p>
<p>Nise da Silveira é reconhecida por se opor aos métodos agressivos e violentos da época, como eletrochoque e lobotomia, e por introduzir o afeto, a emoção e um ambiente livre de coação no tratamento psiquiátrico. A curadora Isabel Seixas ressalta que a mostra busca difundir o legado da médica e promover uma reflexão sobre o conceito de loucura e os diferentes tipos de enclausuramento que ainda causam traumas e transtornos.</p>
<p>A exposição está dividida em três partes que exploram a vida e o trabalho de Nise, incluindo cartas trocadas com o psiquiatra suíço Carl Gustav Jung, cuja psicologia analítica foi introduzida no Brasil por ela. Um destaque especial são as mandalas produzidas pelos clientes, que simbolizam a mente humana e representam o pensamento tentando se organizar como uma força autocurativa.</p>
<p>A mostra Nise da Silveira, a Revolução pelo Afeto fica em cartaz até primeiro de março na Caixa Cultural Fortaleza, em um prédio histórico da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estaduais agitam o futebol com jogos decisivos neste fim de semana]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/esportes/audio/2026-01/campeonatos-estaduais-abrem-temporada-do-futebol-brasileiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674621 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O calendário apertado do ano de Copa do Mundo traz muita emoção aos estaduais pelo Brasil, que começam com confrontos importantes nesta sexta, sábado e domingo. Diversos times tradicionais entram em campo para buscar vantagem nas primeiras rodadas dos campeonatos regionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O calendário apertado do ano de Copa do Mundo traz muita emoção aos estaduais pelo Brasil, que começam com confrontos importantes nesta sexta, sábado e domingo. Diversos times tradicionais entram em campo para buscar vantagem nas primeiras rodadas dos campeonatos regionais.</p>
<p>Nesta sexta-feira, o Pernambucano abre a rodada com o duelo entre Náutico e Maguary, iniciando a movimentação dos estaduais. No sábado, a bola rola para várias competições, com destaque para o Baiano entre Vitória e Atlético de Alagoinhas, além de jogos no Catarinense, Cearense, Gauchão, Goiano, Mineiro, Paranaense e Paulista, envolvendo equipes como Figuerense, Floresta, Juventude, Atlético, Cruzeiro, Coritiba, Santos e Palmeiras.</p>
<p>No domingo, os estaduais continuam com partidas que prometem muita emoção. No Campeonato Baiano, Bahia enfrenta Jequié, enquanto no Carioca Flamengo joga contra Portuguesa. O Catarinense terá jogos entre Camburiú e Chapecoense, além de Criciúma e Avaí. No Cearense, o clássico entre Ferroviário e Fortaleza chama atenção. Outros confrontos importantes acontecem no Gauchão, Goiano, Mineiro, Paranaense e Paulista, com times como Internacional, Goiás, Atlético, Cianorte, Corinthians e São Paulo.</p>
<p>Fique ligado para acompanhar todos os resultados e as emoções dos estaduais que movimentam o futebol brasileiro neste fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para ProUni no fim de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/educacao/audio/2026-01/inscricoes-para-o-primeiro-semestre-do-prouni-comecam-no-dia-26</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674620 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Programa Universidade para Todos (ProUni) abre inscrições de 26 a 29 de janeiro para o processo seletivo do primeiro semestre. As inscrições são gratuitas e feitas exclusivamente pela internet por meio do Sistema Único de Acesso ao Ensino Superior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa Universidade para Todos (ProUni) abre inscrições de 26 a 29 de janeiro para o processo seletivo do primeiro semestre. As inscrições são gratuitas e feitas exclusivamente pela internet por meio do Sistema Único de Acesso ao Ensino Superior.</p>
<p>O edital do processo seletivo foi publicado no dia 8 de janeiro pelo Ministério da Educação. Para se inscrever, o estudante deve ter concluído o Ensino Médio e ter participado do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) nas edições de 2024 ou 2025, obtendo no mínimo 450 pontos na média das cinco provas e não ter zerado nenhuma delas.</p>
<p>Estudantes que participaram do Enem na condição de treineiros, ou seja, que fizeram o exame para autoavaliação antes de concluir o Ensino Médio, não podem se inscrever no ProUni. A classificação e eventual pré-seleção serão feitas com base na edição do Enem em que o candidato obteve a melhor média.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
