<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 05:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA prontos para agir diante de protestos no Irã]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674733 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Donald Trump declarou que os Estados Unidos estão preparados para intervir no Irã em meio às manifestações populares contra o governo. Os protestos, que já resultaram em mais de 50 mortes, têm enfrentado forte repressão das autoridades iranianas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Donald Trump declarou que os Estados Unidos estão preparados para intervir no Irã em meio às manifestações populares contra o governo. Os protestos, que já resultaram em mais de 50 mortes, têm enfrentado forte repressão das autoridades iranianas.</p>
<p>As manifestações começaram no dia 28 de dezembro, inicialmente motivadas pelo aumento da inflação, mas evoluíram para um movimento político que busca a derrubada do governo. Em resposta, o Irã impôs um apagão na internet desde o dia 9, bloqueando também telefonemas e cancelando voos, dificultando a comunicação e a mobilidade no país.</p>
<p>Donald Trump afirmou que os Estados Unidos poderiam agir caso o regime iraniano continue a matar manifestantes. Ele ressaltou que o Irã está em busca de liberdade como nunca antes e que os EUA estão prontos para ajudar. Até o momento, mais de 50 pessoas já perderam a vida nos protestos.</p>
<p>Ali Khamenei, líder supremo do Irã, classificou os protestos como ações de “vândalos” que estariam agindo em nome de Donald Trump. As autoridades locais intensificaram a repressão contra os manifestantes, aumentando o clima de tensão no país.</p>
<p>A situação no Irã segue tensa, com o governo e os manifestantes em confronto e os Estados Unidos monitorando os desdobramentos de perto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
