<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Escolas de samba mirins ganham mais dias para desfilar no Rio Carnaval 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/escolas-mirins-se-apresentarao-nos-ensaios-na-marques-de-sapucai</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674710 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As escolas de samba mirins terão um novo formato de desfiles no Rio Carnaval 2026, com mais dias para as apresentações. Além da tradicional sexta-feira, 20 de fevereiro, as crianças também desfilarão nos dias 31 de janeiro, 1º e 8 de fevereiro, durante a abertura dos ensaios técnicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As escolas de samba mirins terão um novo formato de desfiles no Rio Carnaval 2026, com mais dias para as apresentações. Além da tradicional sexta-feira, 20 de fevereiro, as crianças também desfilarão nos dias 31 de janeiro, 1º e 8 de fevereiro, durante a abertura dos ensaios técnicos.</p>
<p>O sorteio realizado na sede da Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro (Liesa) definiu a ordem dos desfiles das agremiações mirins para o Carnaval 2026. A diretora cultural da Liesa, Evelyn Bastos, destacou a importância dessas escolas como base do carnaval, ressaltando que nelas nascem futuros ritmistas, passistas, intérpretes, casais de mestre-sala e porta-bandeira, entre outros componentes.</p>
<p>No sábado, 31 de janeiro, as apresentações começam às 18h com as escolas Miúda da Cabuçu, Inocentes da Caprichosos e Império do Futuro. No domingo, 1º de fevereiro, o desfile inicia às 17h30 com Golfinhos do Rio de Janeiro, Ainda Existem Crianças na Vila Kennedy e Petizes da Penha. No domingo seguinte, 8 de fevereiro, às 18h, desfilam as escolas Corações Unidos do CIEP e Nova Geração da Estácio de Sá.</p>
<p>Na sexta-feira, 20 de fevereiro, véspera do Sábado das Campeãs, o desfile das escolas mirins começa às 17h com 12 agremiações, incluindo Infantes do Lins, Herdeiros da Vila, Pimpolhos da Grande Rio, Tijuquinha do Borel, Estrelinha da Mocidade, Mangueira do Amanhã, Aprendizes do Salgueiro, Sonho do Beija-Flor, Filhos da Águia, Crias Imperatriz, Netinhos do Tuiuti e Virando Esperança.</p>
<p>A ampliação dos dias de desfile reforça o compromisso com a valorização das escolas mirins no Carnaval do Rio de Janeiro em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
