<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:49:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Conselho Europeu aprova acordo de livre comércio com Mercosul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/conselho-europeu-aprova-acordo-comercial-com-mercosul-ainda-sem-data</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674674 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Após 25 anos de negociações, o Conselho Europeu aprovou o Acordo de Livre Comércio entre Mercosul e União Europeia, o maior já firmado pelo bloco sul-americano. O tratado envolve um mercado comum de 700 milhões de pessoas e um PIB superior a 22 trilhões de dólares, mas ainda depende da aprovação do Parlamento Europeu para entrar em vigor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 25 anos de negociações, o Conselho Europeu aprovou o Acordo de Livre Comércio entre Mercosul e União Europeia, o maior já firmado pelo bloco sul-americano. O tratado envolve um mercado comum de 700 milhões de pessoas e um PIB superior a 22 trilhões de dólares, mas ainda depende da aprovação do Parlamento Europeu para entrar em vigor.</p>
<p>O acordo comercial foi aprovado pela Comissão Europeia e reúne os países do Mercosul: Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai. A parceria visa ampliar as alternativas para as exportações brasileiras, estimular investimentos produtivos europeus e simplificar as regras comerciais para ambos os lados.</p>
<p>O presidente Lula classificou a aprovação como um dia histórico para o multilateralismo e destacou os benefícios econômicos para o Brasil. A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, também ressaltou a importância do acordo para a geração de empregos e a proteção dos interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>Embora a cerimônia de assinatura ainda não tenha data definida, Ursula von der Leyen manifestou interesse em viajar ao Paraguai, país que atualmente preside o Mercosul, para oficializar o acordo. O tratado representa um marco nas relações comerciais entre os dois blocos.</p>
<p>O Acordo de Livre Comércio entre Mercosul e União Europeia marca um avanço significativo nas relações econômicas entre América do Sul e Europa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ano de 2026 inicia com bandeira verde na conta de energia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/aneel-divulga-calendario-para-anuncio-de-bandeiras-tarifarias-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674671 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ano de 2026 começou com a bandeira verde na tarifa de energia elétrica, o que significa ausência de custo extra na conta. A Agência Nacional de Energia Elétrica anunciou que a decisão sobre a bandeira do próximo mês será divulgada no dia 30 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ano de 2026 começou com a bandeira verde na tarifa de energia elétrica, o que significa ausência de custo extra na conta. A Agência Nacional de Energia Elétrica anunciou que a decisão sobre a bandeira do próximo mês será divulgada no dia 30 de janeiro.</p>
<p>O sistema de bandeiras tarifárias, criado em 2015 pela Aneel, reflete os custos variáveis da geração de energia elétrica no Brasil. As bandeiras são divididas por cores que indicam o custo para o Sistema Interligado Nacional gerar a energia consumida em residências, comércios e indústrias. A cada mês, o Operador Nacional do Sistema Elétrico avalia as condições de operação e define a melhor estratégia para atender a demanda, projetando os custos que serão cobrados pelas bandeiras.</p>
<p>As cores das bandeiras são definidas Na bandeira verde, não há acréscimo na conta de luz. Já as bandeiras amarela e vermelha geram acréscimos por cada 100 quilowatts-hora consumidos, com valores que variam Em abril, ao final do período úmido, a Aneel define os valores para o ciclo seguinte, que atualmente são R$ 1,88 para bandeira amarela, R$ 4,46 para vermelha patamar 1 e R$ 7,87 para vermelha patamar 2.</p>
<p>O calendário de divulgação das bandeiras para 2026 já está definido. A bandeira de março será anunciada em 27 de fevereiro, e no mesmo dia será divulgada a bandeira de abril. As definições para os meses seguintes seguem até dezembro, com datas específicas para cada anúncio, como 24 de abril para maio, 29 de maio para junho, e 27 de novembro para dezembro. A bandeira para janeiro de 2027 será divulgada em 23 de dezembro de 2026.</p>
<p>Acompanhe as atualizações mensais das bandeiras tarifárias para planejar o consumo e evitar surpresas na conta de energia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INSS anuncia aumento de 3,9% para benefícios acima do mínimo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/teto-de-pensionista-e-aposentado-do-inss-sobe-para-r-847555-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674668 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os aposentados e pensionistas do INSS que recebem acima do salário mínimo terão reajuste de 3,9% a partir de fevereiro de 2025. O teto dos benefícios sobe para R$ 8.475,55, corrigindo valores com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os aposentados e pensionistas do INSS que recebem acima do salário mínimo terão reajuste de 3,9% a partir de fevereiro de 2025. O teto dos benefícios sobe para R$ 8.475,55, corrigindo valores com base no Índice Nacional de Preços ao Consumidor de 2025.</p>
<p>O reajuste será integral para quem já recebia o benefício acima do salário mínimo em 1º de fevereiro de 2025. Quem começou a receber após essa data terá aumento proporcional ao tempo de pagamento do benefício. Cerca de 21,9 milhões de pessoas recebem o salário mínimo, que teve aumento para R$ 1.618, e terão pagamento reajustado entre 26 de janeiro e 6 de fevereiro.</p>
<p>O pagamento dos benefícios acima do mínimo, com o reajuste de 3,9%, ocorrerá entre 2 e 6 de fevereiro, variando Apesar da correção, não haverá aumento real para esses segurados, pois o reajuste acompanha a inflação medida pelo INPC. Já os que recebem o salário mínimo tiveram aumento real de 2,5%.</p>
<p>A correção de 3,9% também será aplicada na tabela do INSS para contribuições mensais dos trabalhadores com carteira assinada e de empresas estatais. As alíquotas variam de 7,5% a 14%, com faixas salariais que vão até o teto de R$ 8.475,55. O INSS divulgará nas próximas semanas os extratos com os novos valores, disponíveis no Meu INSS e no aplicativo oficial.</p>
<p>Quem não tem acesso à internet pode consultar os valores pelo telefone 135, informando CPF e confirmando dados cadastrais para segurança. O reajuste segue as regras definidas para 2025, garantindo atualização dos benefícios.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
