<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 21:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[João Fonseca desiste do ATP 250 de Adelaide por dores nas costas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O tenista brasileiro João Fonseca anunciou sua desistência do ATP 250 de Adelaide devido a dores lombares. A lesão já o havia afastado do ATP 250 de Brisbane e da Copa Davis, e ele agora se prepara para o Aberto da Austrália.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tenista brasileiro João Fonseca anunciou sua desistência do ATP 250 de Adelaide devido a dores lombares. A lesão já o havia afastado do ATP 250 de Brisbane e da Copa Davis, e ele agora se prepara para o Aberto da Austrália.</p>
<p>João Fonseca, de 19 anos, comunicou a desistência do torneio australiano por meio de um vídeo nas redes sociais, explicando que está sentindo dores nas costas e busca recuperação rápida para voltar a jogar em alto nível. A mesma lesão lombar já o tirou de competições recentes, como o ATP 250 de Brisbane e a partida do Brasil contra o Canadá na Copa Davis.</p>
<p>Em entrevista coletiva em Adelaide, Fonseca revelou que nasceu com uma condição nas costas e que já teve uma fratura por estresse há cinco anos. Ele afirmou que realizou uma ressonância magnética que não indicou gravidade, mas que a situação pode piorar, por isso a prioridade é estar 100% recuperado para competir.</p>
<p>O brasileiro ocupa atualmente a 29ª posição no ranking da Associação dos Tenistas Profissionais (ATP), tendo caído cinco posições em relação ao ano anterior após sua ausência em Brisbane. A desistência em Adelaide deve fazer com que ele perca mais lugares, mas ele permanece entre os 32 cabeças de chave do Aberto da Austrália, garantindo que evitará confrontos com os principais jogadores nas primeiras fases.</p>
<p>João Fonseca segue focado na recuperação para estar em condições ideais no Aberto da Austrália, o primeiro Grand Slam da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
