<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Últimas Notícias</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/ultimas1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/ultimas1/</link>
<description>Últimas notícias reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 22:12:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gerson chega ao Cruzeiro e movimentações agitam o futebol brasileiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/esportes/audio/2026-01/meia-gerson-desembarca-em-bh-para-assinar-contrato-com-o-cruzeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674688 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O meia Gerson desembarcou em Belo Horizonte para se juntar ao Cruzeiro em uma negociação que envolve cerca de 27 milhões de euros. Enquanto isso, o Flamengo e Palmeiras realizam movimentações importantes no mercado de transferências para reforçar seus elencos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O meia Gerson desembarcou em Belo Horizonte para se juntar ao Cruzeiro em uma negociação que envolve cerca de 27 milhões de euros. Enquanto isso, o Flamengo e Palmeiras realizam movimentações importantes no mercado de transferências para reforçar seus elencos.</p>
<p>Gerson foi recebido pelos torcedores do Cruzeiro após sua chegada à capital mineira. A compra do jogador custou aproximadamente 27 milhões de euros, cerca de 176 milhões de reais, além de um bônus superior a 3 milhões de euros, equivalente a 18 milhões de reais para o atleta. Essa contratação representa um investimento significativo para o clube.</p>
<p>O Cruzeiro também trabalha na ampliação do contrato do atacante Kaio Jorge, depois que o Flamengo apresentou uma oferta de 30 milhões de euros pelo jogador. O clube mineiro está empenhado em renovar o vínculo para encerrar as chances de novas propostas pelo atleta, garantindo sua permanência no time.</p>
<p>No Rio de Janeiro, o zagueiro Vitão, ex-Internacional, foi apresentado oficialmente pelo Flamengo. Esta é a primeira contratação do clube para a temporada, atendendo ao pedido do técnico Filipe Luís. O valor pago pelo defensor foi o maior da história do Flamengo para a posição, cerca de 11 milhões de euros, equivalente a 70 milhões de reais.</p>
<p>O Palmeiras avança nas negociações para contratar o atacante argentino Thiago Almada, que pertence ao Atlético de Madrid. O clube espanhol pede 20 milhões de euros, aproximadamente 126 milhões de reais, pela transferência. Além disso, o Palmeiras monitora o colombiano Jhon Arias, que atualmente joga pelo Wolverhampton, da Inglaterra.</p>
<p>As equipes brasileiras seguem ativas no mercado para reforçar seus elencos e buscar melhores resultados na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rússia ataca Kiev com mísseis de capacidade nuclear]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2026-01/giro-internacional-russia-confirma-ataque-capital-da-ucrania-kiev</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674692 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Rússia confirmou um ataque a Kiev durante a madrugada com 22 mísseis de cruzeiro, 13 balísticos e o míssil Orenshinik, capaz de carregar ogivas nucleares. Pelo menos quatro pessoas morreram e dezenas ficaram feridas no ataque à capital ucraniana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rússia confirmou um ataque a Kiev durante a madrugada com 22 mísseis de cruzeiro, 13 balísticos e o míssil Orenshinik, capaz de carregar ogivas nucleares. Pelo menos quatro pessoas morreram e dezenas ficaram feridas no ataque à capital ucraniana.</p>
<p>O ataque atingiu a cidade de Kiev com um total de 36 mísseis, incluindo o Orenshinik, que pode alcançar até 5.500 quilômetros a uma velocidade cinco vezes maior que a do som. Não há indícios de que o míssil Orenshinik estivesse equipado com ogivas nucleares, embora sua capacidade represente uma ameaça considerada pela Europa.</p>
<p>No Irã, os protestos contra o regime islâmico completaram 13 dias consecutivos, com pelo menos 45 manifestantes mortos. O líder supremo aiatolá Ali Khamenei classificou os manifestantes como vândalos que agem a mando do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e afirmou que o governo não recuará.</p>
<p>Nos Estados Unidos, protestos ocorreram em Mineápolis após a morte de Renée Nicole Good, baleada por um agente do ICE ao tentar retirar o carro de uma rua. O prefeito da cidade solicitou uma investigação independente, enquanto o vice-presidente Jay DeVance informou que o caso será levado para instância federal.</p>
<p>Na Suíça, um dos proprietários do Bar Suíço, local onde 40 pessoas morreram em um incêndio, foi detido por risco de fuga. A detenção ocorreu hoje. Esses eventos refletem tensões globais em diferentes continentes, com desdobramentos importantes nas áreas de segurança e direitos humanos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercosul e União Europeia próximos de assinar acordo comercial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/alckmin-governo-espera-que-acordo-com-ue-entre-em-vigor-ainda-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674690 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vice-presidente Geraldo Alckmin afirmou que o acordo entre Mercosul e União Europeia deve ser assinado nos próximos dias, com expectativa de vigência ainda em 2026. A aprovação depende da ratificação pelo Parlamento Europeu e pelos Congressos dos países do Mercosul.</p>
<p>Alckmin explicou que para o acordo entrar em vigor é necessário que o Parlamento Europeu e os Congressos da Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai aprovem o pacto comercial. Ele destacou que a sociedade será beneficiada com produtos mais baratos e de melhor qualidade, além de um aumento no comércio entre as regiões.</p>
<p>O vice-presidente ressaltou o potencial do acordo para gerar empregos e investimentos, com mais aportes europeus no Mercosul e brasileiros nos 27 países da União Europeia. O comércio entre as regiões movimentou US$ 100 bilhões no ano passado, sendo que a indústria de transformação brasileira exportou US$ 23,6 bilhões para a Europa, com crescimento superior à média mundial.</p>
<p>Alckmin também apontou que 30% dos exportadores brasileiros vendem para a União Europeia, representando mais de 9 mil empresas que empregam mais de três milhões de trabalhadores. O acordo reforça o multilateralismo e inclui compromissos para combater as mudanças climáticas, promovendo um comércio sustentável e competitivo.</p>
<p>A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a aprovação do acordo por ampla maioria dos países da União Europeia. Ela classificou a decisão como histórica e destacou o compromisso de criar crescimento, empregos e garantir os interesses dos consumidores e empresas europeias.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia representa um marco importante para o comércio internacional e o fortalecimento das relações econômicas entre as regiões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo Mercosul União Europeia impulsiona exportações brasileiras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/apex-estima-que-acordo-mercosul-ue-pode-elevar-exportacoes-do-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674689 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, aprovado nesta sexta-feira (9), pode aumentar em cerca de US$ 7 bilhões as exportações brasileiras. Considerado o maior pacto econômico já firmado entre os dois blocos, ele foi negociado por mais de 25 anos e deve beneficiar diversos setores da indústria nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo comercial entre Mercosul e União Europeia, aprovado nesta sexta-feira (9), pode aumentar em cerca de US$ 7 bilhões as exportações brasileiras. Considerado o maior pacto econômico já firmado entre os dois blocos, ele foi negociado por mais de 25 anos e deve beneficiar diversos setores da indústria nacional.</p>
<p>Os principais setores beneficiados pelo acordo incluem máquinas e equipamentos de transporte, motores e geradores de energia elétrica, autopeças como motores de pistão e aeronaves, que terão redução imediata de tarifas. Além disso, há oportunidades para produtos como couro e peles, pedras de cantaria, facas e lâminas, além de itens da indústria química.</p>
<p>A ApexBrasil avalia que o acordo pode ampliar a diversificação da pauta exportadora do Brasil. Atualmente, mais de um terço das vendas brasileiras para a União Europeia é composto por produtos da indústria de transformação, segmento que tende a crescer ainda mais com a redução das barreiras comerciais.</p>
<p>Para as commodities, o impacto será gradual, com redução progressiva das tarifas de produtos como carne de aves, carne bovina e etanol, que devem ser zeradas em até 10 anos, respeitando cotas e mecanismos de salvaguarda. Essas medidas buscam proteger principalmente os produtores rurais europeus, monitorando as importações.</p>
<p>O presidente da ApexBrasil, Jorge Viana, afirmou que o acordo representa uma vitória do multilateralismo em um cenário global marcado por disputas comerciais e enfraquecimento de instituições internacionais. Ele destacou que o pacto é o maior acordo econômico do mundo, ficando atrás apenas do dos Estados Unidos e superando o da China.</p>
<p>O acordo entre Mercosul e União Europeia marca um passo importante para a economia brasileira e o fortalecimento das relações comerciais internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula e Sánchez discutem acordo Mercosul-UE e situação da Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-agradece-sanchez-por-apoio-sobre-acordo-com-ue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674687 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Lula conversou por telefone com o primeiro-ministro da Espanha, Pedro Sánchez, para agradecer o apoio na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e destacar a expectativa de benefícios concretos para os dois blocos. Os líderes também abordaram a situação da Venezuela, reafirmando a importância do diálogo e da rejeição ao uso da força nas relações internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Lula conversou por telefone com o primeiro-ministro da Espanha, Pedro Sánchez, para agradecer o apoio na aprovação do acordo Mercosul-União Europeia e destacar a expectativa de benefícios concretos para os dois blocos. Os líderes também abordaram a situação da Venezuela, reafirmando a importância do diálogo e da rejeição ao uso da força nas relações internacionais.</p>
<p>Lula destacou que a aprovação do acordo comercial pelo Conselho Europeu representa um sinal positivo em defesa do multilateralismo e de regras comerciais estáveis para Mercosul e União Europeia. A expectativa é que o acordo gere benefícios concretos para as pessoas que vivem nas duas regiões, promovendo maior integração econômica e cooperação.</p>
<p>Durante a conversa, os dois líderes trataram da situação na Venezuela, ressaltando a importância da declaração conjunta feita com Chile, Colômbia, México e Uruguai, que rejeita a divisão do mundo em zonas de influência e o uso da força nas relações internacionais sem respaldo na Carta da ONU. Também celebraram a liberação de presos venezuelanos e estrangeiros, incluindo quatro espanhóis.</p>
<p>No início do mês, Brasil, Chile, Colômbia, Espanha, México e Uruguai condenaram o ataque militar dos Estados Unidos contra a Venezuela e manifestaram preocupação com as ações do presidente Donald Trump. Sánchez e Lula concordaram na necessidade de realizar uma nova edição do fórum “Em Defesa da Democracia – Combatendo os Extremismos” na Espanha, dando continuidade aos encontros anteriores em Santiago e Nova York.</p>
<p>A conversa entre Lula e Sánchez reforça o compromisso dos dois países com o comércio justo e a defesa da democracia na América Latina e Europa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal do Júri aceita denúncia contra soldado por feminicídio em Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/soldado-que-matou-cabo-do-exercito-sera-julgado-pela-justica-comum</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674686 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri de Brasília aceitou a denúncia contra o soldado Kelvin Barros da Silva, acusado de assassinar a cabo do Exército Maria de Lourdes Freire Matos. O crime ocorreu em dezembro de 2025 no 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, e o réu responderá por feminicídio e destruição de cadáver.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal do Júri de Brasília aceitou a denúncia contra o soldado Kelvin Barros da Silva, acusado de assassinar a cabo do Exército Maria de Lourdes Freire Matos. O crime ocorreu em dezembro de 2025 no 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, e o réu responderá por feminicídio e destruição de cadáver.</p>
<p>Kelvin Barros, de 21 anos, foi denunciado pelo Ministério Público do Distrito Federal e Territórios pelos crimes cometidos contra Maria de Lourdes, de 25 anos. A vítima foi morta com uma facada no pescoço dentro da unidade militar. O crime foi qualificado como feminicídio devido ao menosprezo e discriminação contra a condição de mulher, além de ter sido praticado com crueldade e sem chance de defesa.</p>
<p>Uma semana após o assassinato, com a conclusão da sindicância interna do Exército, o soldado foi expulso das fileiras e transferido para o sistema prisional. O corpo da vítima foi carbonizado, o que caracteriza o crime de destruição de cadáver. O local onde o crime ocorreu ficou totalmente destruído pelo fogo, e o réu deixou a instalação sem despertar suspeitas.</p>
<p>Apesar de o crime ter ocorrido em uma unidade militar, a Justiça do Distrito Federal considerou que não há relação com a atividade militar. Por isso, o caso será julgado pelo Tribunal do Júri, responsável por crimes dolosos contra a vida. A Justiça Militar permanece competente para processar e julgar crimes conexos de natureza militar.</p>
<p>A Promotoria ressaltou a importância do Judiciário permitir que a sociedade exerça sua defesa e acuse o réu perante o júri popular. Assim, o processo seguirá na Justiça comum para garantir o julgamento adequado dos crimes de feminicídio e destruição de cadáver.</p>
<p>O processo contra o soldado Kelvin Barros seguirá na Justiça comum, garantindo o julgamento pelo Tribunal do Júri em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acordo de Livre Comércio Mercosul União Europeia é aprovado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/empresariado-brasileiro-comemora-avanco-no-acordo-com-uniao-europeia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674685 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Após 25 anos de negociações, o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia foi aprovado pelo bloco europeu, garantindo a chancela necessária para avançar na assinatura. Entidades empresariais brasileiras comemoram o avanço que promete ampliar as relações comerciais e fortalecer a indústria nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 25 anos de negociações, o acordo de livre comércio entre Mercosul e União Europeia foi aprovado pelo bloco europeu, garantindo a chancela necessária para avançar na assinatura. Entidades empresariais brasileiras comemoram o avanço que promete ampliar as relações comerciais e fortalecer a indústria nacional.</p>
<p>O acordo recebeu o aval de 15 dos 27 Estados-membros da União Europeia, que juntos representam ao menos 65% da população do bloco. A Confederação Nacional da Indústria (CNI) destacou o acordo como um passo decisivo para a inserção internacional do Brasil e o fortalecimento da indústria, além de abrir oportunidades concretas de comércio, investimentos e aumento da competitividade do país.</p>
<p>A Associação Brasileira da Indústria Química (Abiquim) ressaltou que o tratado é estratégico para o setor químico, ampliando o acesso a um dos maiores mercados consumidores do mundo e estimulando investimentos em inovação e sustentabilidade. A Associação Brasileira da Indústria Elétrica e Eletrônica (Abinee) apontou que o acordo pode aumentar as exportações do setor para a União Europeia entre 25% e 30% no médio prazo, além de diversificar fornecedores de insumos.</p>
<p>A Confederação das Associações Comerciais e Empresariais do Brasil (CACB) prevê que o acordo abrirá várias oportunidades para a economia brasileira e atrairá investimentos europeus para o Brasil e países do Mercosul. A Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp) avaliou que, apesar de não ser perfeito, o acordo é abrangente e mudará substancialmente as relações comerciais e de investimento entre Mercosul e União Europeia.</p>
<p>O avanço no acordo de livre comércio representa uma importante conquista para o comércio e a indústria brasileira, com expectativas positivas para o futuro das relações internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Profissão de multimídia é oficialmente reconhecida no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/nova-profissao-multimidia-prejudica-jornalistas-dizem-sindicatos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674683 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A profissão de multimídia foi oficialmente reconhecida pela Lei nº 15.325/2026, sancionada nesta quarta-feira, permitindo que um mesmo profissional acumule atividades de produção, edição e distribuição de conteúdos audiovisuais e digitais. A nova legislação gera debates entre sindicatos de jornalistas e radialistas, que criticam a medida, e a associação de emissoras de TV e rádio, que apoia a inovação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A profissão de multimídia foi oficialmente reconhecida pela Lei nº 15.325/2026, sancionada nesta quarta-feira, permitindo que um mesmo profissional acumule atividades de produção, edição e distribuição de conteúdos audiovisuais e digitais. A nova legislação gera debates entre sindicatos de jornalistas e radialistas, que criticam a medida, e a associação de emissoras de TV e rádio, que apoia a inovação.</p>
<p>A nova lei define o profissional multimídia como multifuncional, de nível superior ou técnico, apto para atuar em diversas etapas da criação e gestão de conteúdos em mídias eletrônicas e digitais. Entre as funções estão a criação de portais, redes sociais, jogos eletrônicos, além da produção, edição, direção e gestão de conteúdos audiovisuais e digitais. A legislação permite que o multimídia atue em empresas públicas e privadas, incluindo emissoras de radiodifusão e agências de publicidade.</p>
<p>Sindicatos de jornalistas e radialistas criticaram a sanção da lei, alegando que ela ataca suas categorias, cria insegurança jurídica e beneficia empresários do setor. As entidades afirmam que não houve diálogo durante a elaboração da norma e destacam que as funções atribuídas ao multimídia já são exclusivas de jornalistas e radialistas, Também apontam a ausência de regulamentação sobre carga horária, registro e formação para a nova profissão.</p>
<p>Por outro lado, a Associação Brasileira de Emissoras de Rádio e TV avaliou a nova lei como um avanço importante, destacando que ela reconhece as atividades exercidas em um ambiente marcado pela convergência de mídias e múltiplas plataformas. O presidente-executivo da entidade ressaltou que a legislação está alinhada à convergência tecnológica do setor, que exige atuação transversal, adaptação constante e atualização para atender às demandas do mercado em transformação.</p>
<p>A nova lei amplia o reconhecimento profissional na área de comunicação, promovendo mudanças importantes para o mercado de trabalho multimídia no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Venezuela inicia diálogo diplomático com os EUA após crise]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-anuncia-processo-para-retomar-relacoes-diplomaticas-com-eua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674680 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Venezuela anunciou o início de um processo exploratório diplomático com os Estados Unidos para restabelecer relações rompidas desde 2019. A medida ocorre após uma invasão militar dos EUA no país que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e sua esposa, gerando tensões regionais e reações de líderes latino-americanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Venezuela anunciou o início de um processo exploratório diplomático com os Estados Unidos para restabelecer relações rompidas desde 2019. A medida ocorre após uma invasão militar dos EUA no país que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e sua esposa, gerando tensões regionais e reações de líderes latino-americanos.</p>
<p>O governo venezuelano denunciou uma agressão criminosa e ilegal contra seu território e população, que causou mais de cem mortes de civis e militares. O comunicado ressaltou que o sequestro do presidente Nicolás Maduro e da primeira-dama Cilia Flores constitui uma grave violação da imunidade dos chefes de Estado e dos princípios do direito internacional.</p>
<p>O diálogo proposto pela Venezuela visa tratar a situação no marco do direito internacional, respeitando a soberania nacional e buscando a diplomacia da paz. O sequestro foi classificado como grave pelo governo brasileiro durante reunião da Organização dos Estados Americanos, em que o embaixador do Brasil destacou que a ação remete a tempos considerados ultrapassados na América Latina e Caribe.</p>
<p>O presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva conversou com outros líderes da região, incluindo o presidente da Colômbia, Gustavo Petro, com quem discutiu a preocupação pelo uso da força contra a Venezuela. Ambos ressaltaram que a ação viola o direito internacional, a Carta das Nações Unidas e a soberania venezuelana, configurando um precedente perigoso para a paz regional.</p>
<p>O Senado dos Estados Unidos aprovou uma resolução que determina a interrupção do uso da força contra a Venezuela sem autorização do Congresso. O documento orienta o presidente a cessar hostilidades militares no país sem declaração formal de guerra ou autorização expressa. O presidente Donald Trump afirmou que os EUA podem controlar a receita da venda do petróleo venezuelano por anos.</p>
<p>A retomada das negociações marca um momento importante para a estabilidade e as relações diplomáticas na América Latina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona Código de Defesa do Contribuinte com vetos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/presidente-sanciona-com-vetos-lei-do-devedor-contumaz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Últimas Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, visando combater a inadimplência reiterada e promover justiça fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a nova lei que institui o Código de Defesa do Contribuinte, publicada no Diário Oficial da União nesta sexta-feira. A legislação beneficia bons pagadores e endurece as regras contra devedores contumazes, visando combater a inadimplência reiterada e promover justiça fiscal.</p>
<p>A nova lei cria a figura do devedor contumaz, definido como aquele que pratica inadimplência reiterada e utiliza essa prática como estratégia de negócio. Pessoas nessa condição ficam impedidas de receber benefícios fiscais, contratar com o Poder Público e não têm direito à extinção de punibilidade em crimes tributários mesmo que regularizem o pagamento do tributo.</p>
<p>Além de coibir a ação dos sonegadores, a legislação oferece vantagens para as empresas com bom histórico de pagamento. Foi instituído o Programa de Estímulo à Conformidade Tributária, conhecido como Sintonia, que visa incentivar o cumprimento das obrigações fiscais de forma cooperativa.</p>
<p>A lei também cria o Programa de Conformidade Cooperativa Fiscal, o Confia, e o Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado, no âmbito aduaneiro. Essas iniciativas buscam fortalecer a relação entre o fisco e os contribuintes, promovendo transparência e segurança nas operações comerciais.</p>
<p>A nova legislação representa um avanço na fiscalização tributária e no estímulo ao cumprimento das obrigações fiscais pelas empresas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
